# 
# Translators:
# Anton Nah <qianhan1986@msn.com>, 2021
# hjings <hjings@gmail.com>, 2019
# 418c71df46013ca428de8717e0c2b7d0, 2018
# Dingyuan Wang <abcdoyle888@gmail.com>, 2017-2019
# Evan Chen <EvanChen486@163.com>, 2021
# deevine <evinedeng@foxmail.com>, 2018
# Farr Parrish <zyfdegg@gmail.com>, 2018
# Feng <leocloudy@gmail.com>, 2018
# Frank Waiichou <frankwaiichou@gmail.com>, 2016
# Haruka Nanami <jhht1996@gmail.com>, 2022
# KaiHuaDou, 2023
# Junle Wang, 2022
# Junyin Chen <vulpesvulpes825@gmail.com>, 2020
# KaiHuaDou, 2023
# KaiHuaDou, 2024
# Krysl <krysl@qq.com>, 2024
# kun zhang <kunseu@gmail.com>, 2016
# Lily Wang, 2022
# lin han <hanbadger@gmail.com>, 2021
# luo heng <1301089462@qq.com>, 2019
# Marcus xe <huaiancun@126.com>, 2021
# oyqy <oyqy@vip.qq.com>, 2018-2019
# Pei Qing, 2024
# Pengcheng Guo <gpc2843661009@gmail.com>, 2020
# ppcfish <ppcfish@gmail.com>, 2020
# RERBIN MA, 2022-2023,2025
# taotieren <admin@taotieren.com>, 2021
# tony shen <anthanny@hotmail.com>, 2020,2023-2024
# vicentory <xiao199188@gmail.com>, 2025
# Wang Vincent <susemm@163.com>, 2016
# Wangchi Zhou <zhouwangchi@gmail.com>, 2021
# Wang Vincent <susemm@163.com>, 2016
# Ennis W, 2021
# Yang Tian <1633549291@qq.com>, 2018
# YC L <liuyuchen1@i.pkuschool.edu.cn>, 2019
# Y.D.X., 2025
# MewX <xiayuanzhong@gmail.com>, 2016
# Yuao Li, 2024
# Yushen Li <woailiyushen@gmail.com>, 2020
# Y.D.X., 2022
# ImmortalSTAR <zhoufanxing@qq.com>, 2021
# 49e4da8358da2ca05744b673bbf73db1_8eb4896 <d22e73096898b6249b610ebe06868e49_437525>, 2016
# 凝沙 云 <smalltv233@outlook.com>, 2020
# 小恐龙 <lhgtop@gmail.com>, 2017
# 武军 李 <lwj7863439@gmail.com>, 2017
# 白夜咲雪, 2019,2021
# CalbireC <fd98shadow@sina.com>, 2020
# 耀杰 詹 <mycream@qq.com>, 2017
# 高垚鑫, 2017
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: calibre\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://bugs.launchpad.net/calibre\n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-03T01:57:28.770Z\n"
"PO-Revision-Date: 2016-02-23 09:22+0000\n"
"Last-Translator: RERBIN MA, 2022-2023,2025\n"
"Language-Team: Chinese (China) (http://app.transifex.com/calibre/calibre/language/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/viewer-main.pyj:46
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/viewer-main.pyj:54
msgid "Failed to load file from book"
msgstr "从书籍中加载文件失败"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/viewer-main.pyj:46
#, python-brace-format
msgid "Could not load the file: {} with error: {}"
msgstr "无法加载以下文件：{} ，错误是：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/viewer-main.pyj:54
#, python-brace-format
msgid "Could not load the file: {} unknown response type: {}"
msgstr "无法加载以下文件： {} ，未知响应类型： {}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/viewer-main.pyj:155
msgid "Could not open book"
msgstr "无法打开书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/viewer-main.pyj:155
msgid "Failed to load book manifest, click \"Show details\" for more info"
msgstr "加载书籍清单失败，点击“显示详情”获取更多信息。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/viewer-main.pyj:378
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/main.pyj:54
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:827
msgid "Unhandled error"
msgstr "未处理错误"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/file_uploads.pyj:22
msgid ""
"Upload books by either <a>selecting the book files</a> or drag and drop the "
"files here"
msgstr "如欲上传书籍，可<a>选择文件</a>，或拖动文件至此"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/file_uploads.pyj:60
#, python-brace-format
msgid " {percent:.0%} of {total}"
msgstr " {percent:.0%} / {total}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/modals.pyj:48
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/image_popup.pyj:78
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:253
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/delete_book.pyj:50
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:300
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:443
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:321
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/modals.pyj:150
msgid "Show details"
msgstr "显示详情"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/modals.pyj:228
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:194
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:220
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:252
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/delete_book.pyj:73
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:75
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:139
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:259
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:280
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:673
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/font_size.pyj:133
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/keyboard.pyj:146
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/utils.pyj:17
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/modals.pyj:230
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:196
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:222
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:254
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/delete_book.pyj:75
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:77
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:281
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1271
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:91
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:162
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:377
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/word_actions.pyj:69
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/font_size.pyj:138
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/keyboard.pyj:148
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/utils.pyj:12
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/modals.pyj:245
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:600
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:940
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:506
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:508
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:194
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/modals.pyj:246
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:600
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:940
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:506
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:508
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:194
msgid "No"
msgstr "否"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/modals.pyj:279
msgid "Show this confirmation again"
msgstr "再次显示该确认"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/modals.pyj:305
msgid "Loading, please wait..."
msgstr "加载中，请稍候……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/modals.pyj:359
msgid "Error:"
msgstr "错误："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/modals.pyj:363
msgid "Warning:"
msgstr "警告："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/ajax.pyj:80
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to communicate with \"{}\", network error. Is the server running and "
"accessible?"
msgstr "无法与\"{}\"通信,网络异常.服务器是否正在运行并可访问？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/ajax.pyj:82
#, python-brace-format
msgid "Failed to communicate with \"{}\", timed out after: {} seconds"
msgstr "无法与\"{}\"通信，{} 秒后超时"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/ajax.pyj:84
#, python-brace-format
msgid "Failed to communicate with \"{}\", aborted"
msgstr "无法与 \"{}\"通信，已中止"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/ajax.pyj:90
#, python-brace-format
msgid "Failed to communicate with \"{}\", with status: [{} ({})] {}<br><br>{}"
msgstr "无法与 \"{}\" 通信，状态：[{} ({})] {}<br><br>{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/image_popup.pyj:74
msgid "Fit image to screen"
msgstr "图片适应屏幕"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/image_popup.pyj:218
msgid "Do not fit image to window"
msgstr "不使用图片适应窗口"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/image_popup.pyj:221
msgid "Fit image to window"
msgstr "图片适应窗口"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/image_popup.pyj:278
msgid "Loading image, please wait…"
msgstr "正在加载图片，请稍候…"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/image_popup.pyj:281
msgid "Loading the image failed"
msgstr "加载图片失败"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:207
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:209
msgid "Could not get more books"
msgstr "无法获取更多书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:207
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:999
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:727
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:996
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1122
msgid "Server returned an invalid response"
msgstr "服务器返回无效响应"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:225
msgid "Show more books"
msgstr "显示更多书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:231
msgid "Fetching metadata for more books, please wait"
msgstr "正在获取更多书籍的元数据，请稍候"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:252
#, python-brace-format
msgid "Showing Virtual library: {} "
msgstr "显示虚拟书库：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:253
msgid "Show all books in library"
msgstr "显示书库中的所有书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:260
msgid "Showing books matching:"
msgstr "显示书籍匹配："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:260
#, python-brace-format
msgid "(total matches: {}) "
msgstr "（所有匹配项：{}）"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:261
msgid "Clear search"
msgstr "清空搜索历史记录"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:263
msgid " or "
msgstr " 或 "

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:263
msgid "Search the text of these books"
msgstr "搜索这些书籍的文本"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:265
msgid "No books matching:"
msgstr "没有书籍匹配："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:280
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/add.pyj:173
msgid "Add books"
msgstr "添加书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:281
msgid "Sort books"
msgstr "排序书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:282
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:121
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:464
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:563
msgid "Search for books"
msgstr "搜索书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:283
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:706
msgid "More actions"
msgstr "更多操作"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:298
msgid "No books found"
msgstr "未找到书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:313
msgid "Username/password required, retrying..."
msgstr "需要用户名/密码，重试中……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:321
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:830
msgid "Failed to load books from calibre library, with error:"
msgstr "无法从 Calibre 书库中加载书籍，错误："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:325
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/router.pyj:160
msgid "Go back to the home page"
msgstr "返回主页"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:331
#, python-brace-format
msgid "Total number of books: {}"
msgstr "合计书籍数量：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:343
#, python-brace-format
msgid "Loading books from the {} calibre library, please wait..."
msgstr "正在从calibre 书库  {}  中加载书籍，请稍候……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:371
msgid "Sort books by…"
msgstr "排序书籍的方式..."

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:380
msgid "Reverse current sort order"
msgstr "颠倒当前排序方式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:387
msgid "Change how the list of books is sorted"
msgstr "改变书籍列表排序方式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:416
msgid "Choose Virtual library…"
msgstr "选择虚拟书库……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:423
msgid "Choose a Virtual library to browse from the list below"
msgstr "从下述列表中选择一个要浏览的虚拟书库"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:440
msgid "Choose book list mode…"
msgstr "选择书籍列表模式……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:452
msgid "Cover grid"
msgstr "封面窗格"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:453
msgid "Detailed list"
msgstr "详细列表"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:454
msgid "Custom list"
msgstr "自定义列表"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:456
msgid "Choose a display mode for the list of books from below"
msgstr "从下面选择一个书籍列表的显示模式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:465
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:911
msgid "More actions…"
msgstr "更多操作..."

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:467
msgid "Book list mode"
msgstr "书籍列表模式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:467
msgid "Change how the list of books is displayed"
msgstr "改变书籍列表的显示方式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:470
msgid "A random book"
msgstr "随机选取一本书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:470
msgid "Choose a random book from the library"
msgstr "从书库中随机选取一本书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:477
msgid "Choose Virtual library"
msgstr "选择虚拟书库"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:477
msgid "Browse books in a Virtual library"
msgstr "在虚拟书库中浏览书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:64
msgid "Permission denied"
msgstr "权限被拒绝"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:64
msgid ""
"You do not have permission to enable indexing. Only logged in users with "
"write permission are allowed."
msgstr "您没有启用索引的权限。仅授权具有写入权限的登录用户。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:66
msgid "Failed to enable indexing"
msgstr "未能启用索引"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:66
msgid "Enabling indexing failed. Click \"Show details\" for more information."
msgstr "启用索引失败。点击“显示详情”获取更多信息。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:68
msgid "Indexing enabled"
msgstr "索引已启用"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:68
msgid ""
"Indexing of this library has been enabled. Depending on library size it can "
"take a long time to index all books."
msgstr "已启用此书库的索引。根据书库的规模，索引所有书籍可能需要很长时间。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:73
msgid "Full text searching disabled"
msgstr "全文检索已禁用"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:73
msgid ""
"Full text search indexing has not been enabled for this library. Once "
"enabled, indexing will take some time to complete after which searching will"
" work. Enable indexing?"
msgstr "尚未为此书库启用全文检索索引。一旦启用，索引将需要一段时间才能生成，之后全文检索将可用。是否启用索引？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:85
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/toc.pyj:228
msgid "No matches found"
msgstr "无匹配项"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:88
msgid "Failed to search"
msgstr "搜索失败"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:88
msgid "The search failed. Click \"Show details\" for more information."
msgstr "搜索失败。点击“显示详情”获取更多信息。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:92
msgid "Server error"
msgstr "服务器错误"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:92
msgid "Failed to parse search response from server."
msgstr "无法分析服务器的搜索响应。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:103
msgid "No search query specified"
msgstr "未指定搜索词"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:103
msgid "A search word/phrase must be specified before attempting to search"
msgstr "在尝试搜索之前，必须指定搜索词/短语"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:120
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:463
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:90
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:300
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:948
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/keyboard.pyj:168
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:120
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:463
msgid "Do the search"
msgstr "执行搜索"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:121
msgid "Enter words to search for"
msgstr "输入要搜索的字词"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:133
msgid "Match on related words"
msgstr "匹配相关字词"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:134
#, python-brace-format
msgid ""
"With this option searching for words will also match on any related words "
"(supported in several languages). For example, in the English language: {0} "
"matches {1} and {2} as well"
msgstr "使用此选项，搜索字词时也将匹配任何相关的字词（支持多种语言）。例如，在英语中：{0} 匹配 {1} 和 {2} "

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:141
msgid "Restrict the results to only books matching this query"
msgstr "将结果限制为仅匹配此查询的图书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:141
msgid "Restrict to books matching..."
msgstr "限制书籍匹配..."

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:155
msgid "Searching, please wait"
msgstr "检索中，请稍候"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:180
msgid "Re-index all books in this library"
msgstr "重新索引这个书库中的所有书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:182
msgid "Disable full text search"
msgstr "禁用全文检索"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:185
msgid "Search all books"
msgstr "搜索全部书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/fts.pyj:185
msgid "Search a subset of books"
msgstr "搜索书籍的一个子集"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:36
msgid "Choose style"
msgstr "选择风格"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:50
msgid "Choose the block style you would like to use"
msgstr "选择你喜欢的区块风格"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:52
msgid "Normal"
msgstr "普通"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:52
msgid "Quote"
msgstr "引号"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:137
msgid "No valid image file found"
msgstr "未找到有效的图像文件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:163
msgid "Select an image from your files"
msgstr "从您的文件中选择一个图像"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:166
msgid " or drag and drop an image here."
msgstr "或者将图像拖放到此处。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:170
msgid "Place image:"
msgstr "放置图像："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:171
msgid "Float left"
msgstr "向左浮动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:173
msgid "Inline"
msgstr "内联"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:174
msgid "Place the image inline with surrounding text"
msgstr "将图像与周围的文本放在一起"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:177
msgid "Float right"
msgstr "向右浮动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:181
msgid "Shrink image to fit (px):"
msgstr "缩小图像以适合(Px)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:183
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:94
msgid "Width:"
msgstr "宽度："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:184
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:186
msgid "A value of zero means no effect"
msgstr "值为零表示没有效果"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:185
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:95
msgid "Height:"
msgstr "高度："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:190
msgid "No image selected!"
msgstr "未选择任何图像！"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:200
msgid "Insert image"
msgstr "插入图片"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:217
msgid "Name (optional):"
msgstr "名称（可选）："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:273
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:374
msgid "Select all"
msgstr "全选"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:279
msgid "Remove formatting"
msgstr "移除格式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:285
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:291
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:297
msgid "Bold"
msgstr "粗体"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:303
msgid "Italic"
msgstr "斜体"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:309
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:225
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:252
msgid "Underline"
msgstr "下划线"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:315
msgid "Strikethrough"
msgstr "删除线"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:321
msgid "Superscript"
msgstr "上标"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:327
msgid "Subscript"
msgstr "下标"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:333
msgid "Insert separator"
msgstr "插入分隔符"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:339
msgid "Style the selected text block"
msgstr "对所选文字段应用样式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:345
msgid "Unordered list"
msgstr "无序列表"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:351
msgid "Ordered list"
msgstr "排序列表"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:357
msgid "Increase indentation"
msgstr "增加缩进"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:363
msgid "Decrease indentation"
msgstr "减少缩进"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:369
msgid "Align left"
msgstr "左对齐"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:375
msgid "Align justified"
msgstr "两端对齐"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:381
msgid "Align center"
msgstr "居中对齐"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:387
msgid "Align right"
msgstr "右对齐"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:393
msgid "Insert a link or linked image"
msgstr "插入链接或者图像链接"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:395
msgid "Insert a link"
msgstr "插入链接"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:395
msgid "Enter the link URL and optionally the link name"
msgstr "输入超链接和可选的链接名"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:399
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:404
msgid "Insert an image"
msgstr "插入图片"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:404
msgid "Enter the image URL and optionally the image name"
msgstr "输入图片链接和可选的图片名"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:408
msgid "Change the text color"
msgstr "更改文本颜色"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:410
msgid "Choose text color"
msgstr "选择文本颜色"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:410
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:416
msgid "Choose the color below"
msgstr "选择下面的颜色"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:414
msgid "Change the highlight color"
msgstr "更改高亮色"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:416
msgid "Choose highlight color"
msgstr "选择高亮色"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/comments_editor.pyj:533
msgid "Loading comments editor..."
msgstr "正在加载评论编辑器……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/library_data.pyj:147
#, python-brace-format
msgid "The library restriction for the current user is invalid: {}"
msgstr "当前用户的书库访问限制无效：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:58
#, python-brace-format
msgid "Read {}"
msgstr "阅读 {}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:60
#, python-brace-format
msgid "Download {}"
msgstr "下载 {}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:61
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:111
#, python-brace-format
msgid "File size: {}"
msgstr "文件大小：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:72
msgid "Failed to convert"
msgstr "转换失败"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:72
#, python-brace-format
msgid "Could not convert {}. Click \"Show details\" for more information"
msgstr "无法转换 {}。点击“显示详情”获取更多信息"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:85
msgid "Conversion failed!"
msgstr "转换失败！"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:86
msgid "Error details below..."
msgstr "详细错误信息如下……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:91
#, python-brace-format
msgid "Conversion of {} was taking too long, and has been aborted"
msgstr "转换 {} 耗时太久，已中止。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:98
msgid "Conversion log"
msgstr "转换书籍的日志"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:152
msgid "Converting, please wait…"
msgstr "正在转换，请稍候..."

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:156
msgid ""
"Conversion progress can sometimes stall for a few minutes when converting "
"complex books, that is normal."
msgstr "转换复杂书籍时，转换过程有时会停顿几分钟，这是正常的。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:158
msgid "Click the close button in the top left corner to abort the conversion."
msgstr "点击左上角的关闭按钮以取消转换。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:219
msgid "Input format:"
msgstr "输入格式："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:224
msgid "Output format:"
msgstr "输出格式："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:230
msgid "Start conversion"
msgstr "开始转换"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:235
msgid ""
"To change the settings for this conversion, click on one of the option "
"groups below:"
msgstr "如希望改变转换设置，请点击以下选项中的一个："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:264
msgid "Heuristic processing"
msgstr "智能处理"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:265
msgid "Look & feel"
msgstr "界面外观"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:266
msgid "Page setup"
msgstr "页面设置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:267
msgid "Search & replace"
msgstr "查找&替换"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:268
msgid "Structure detection"
msgstr "结构检测"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:269
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:293
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:504
msgid "Table of Contents"
msgstr "目录"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:302
#, python-brace-format
msgid "{} input"
msgstr "{} 输入"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:304
#, python-brace-format
msgid "{} output"
msgstr "{} 输出"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:343
#, python-brace-format
msgid "Configuring {} settings"
msgstr "配置 {} 设置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:428
msgid "Failed to load conversion data from calibre, with error:"
msgstr "无法从calibre加载转换数据，错误信息："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:431
#, python-brace-format
msgid "Convert: {}"
msgstr "转换： {}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:439
msgid "Loading conversion data, please wait..."
msgstr "正在加载转换数据，请稍候……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/convert_book.pyj:472
msgid "Convert book"
msgstr "转换书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:95
msgid "Search contains smart quotes"
msgstr "搜索包含智能引号"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:105
#, python-brace-format
msgid ""
"The search expression {} contains smart quotes. By default, Apple inserts "
"smart quotes instead of normal quotes when tapping the quote button. This "
"will prevent the search from working, if you intended to use normal quotes. "
"You can type normal quotes by long-tapping the quotes button. Do you want to"
" keep the smart quotes or replace them with normal quotes?"
msgstr "搜索表达式 {} 包含智能引号。 默认情况下，当点击引号按钮时，Apple 会插入智能引号而不是普通引号。 如果您打算使用普通引号，这将阻止搜索工作。 您可以通过长按引号按钮来输入普通引号。 您想保留智能引号还是将其替换为普通引号？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:107
msgid "Replace"
msgstr "替换"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:109
msgid "Keep"
msgstr "保持"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:256
#, python-brace-format
msgid "Edit or add notes for {}"
msgstr "编辑或添加{}的备注"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:261
msgid ""
"Search for books based on this category (a search term will be added to the "
"search field)"
msgstr "基于此类别搜索书籍（相关关键词将添加到搜索字段）"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:267
msgid "Books matching this category"
msgstr "属于该类别的书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:268
msgid "Books that do not match this category"
msgstr "不属于该类别的书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:272
msgid "Books that match this category and all sub-categories"
msgstr "匹配此类别及所有子类别的书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:273
msgid "Books that do not match this category or any of its sub-categories"
msgstr "不匹配此类别及子类别的书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:287
msgid "Add to the search expression with:"
msgstr "搜索表达式中添加："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:304
#, python-brace-format
msgid "Number of books: {}"
msgstr "图书数量：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:306
msgid "Average rating of books: {:.1f}"
msgstr "图书的平均评分：{:.1f}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:323
#, python-brace-format
msgid "Number of books in this category: {}"
msgstr "此类别的书籍数量：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:325
msgid "Average rating for books in this category: {:.1f}"
msgstr "此类别书籍的平均评分： {:.1f}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:404
msgid "Failed to load Tag browser data"
msgstr "载入标签浏览器数据失败"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:464
msgid "Enter the search query"
msgstr "输入搜索关键词"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:467
msgid "Search the full text of books instead"
msgstr "搜索书籍全文"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:473
msgid "Fetching data for the Tag browser, please wait"
msgstr "正在获取标签浏览器的数据，请稍候"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:496
msgid "Sort tags by"
msgstr "标签排序方式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:497
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:497
msgid "Popularity (number of books)"
msgstr "流行度(书籍数量)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:497
msgid "Average rating"
msgstr "平均评分"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:498
msgid "Change how the tags/authors/etc. are sorted in the \"Tag browser\""
msgstr "更改 标签/作者/ 等在“分类浏览器”中的排序方式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:503
msgid "Category partitioning method"
msgstr "类别分组方式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:504
msgid "First Letter"
msgstr "首字母"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:504
msgid "Disable"
msgstr "禁用"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:504
msgid "Partition"
msgstr "分组"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:505
msgid ""
"Choose how Tag browser subcategories are displayed when there are more items"
" than the limit. Select by first letter to see an A, B, C list. Choose "
"partitioned to have a list of fixed-sized groups. Set to disabled if you "
"never want subcategories."
msgstr "选择在标签浏览器中如何显示数量超过一定限制的子类型。设为“首字母”可以把结果按首字母A, B, C... 列表。设为“分组”可以把结果分为多个固定大小的子类型。设为“禁用”则不划分子类型。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:514
msgid "Collapse when more items than"
msgstr "当项目多于指定数量时进行分组"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:517
msgid ""
"If a \"Tag browser\" category has more than this number of items, it is "
"divided up into subcategories. If the partition method is set to disable, "
"this value is ignored."
msgstr "如果分类浏览器某个字段下的项目数超过此，则将其拆分为多个子类别。如果分组方法设置为禁用，则忽略此值。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:523
msgid "Categories not to partition"
msgstr "不做分组的分类名称"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:524
msgid ""
"A comma-separated list of categories in which items containing periods are "
"displayed in the Tag browser trees. For example, if this box contains 'tags'"
" then tags of the form 'Mystery.English' and 'Mystery.Thriller' will be "
"displayed with English and Thriller both under 'Mystery'. If 'tags' is not "
"in this box, then the tags will be displayed each on their own line."
msgstr "以逗号分隔的类别列表，包含句点的项目显示在标签浏览器的分类列表中。例如，如果此框包含“标签”，则来自'Mystery.Thriller'、 'Mystery.English'的标签English和Thriller将一起显示在标签“Mystery”下。如果“标签”不在此框中，则上述的两个标签将显示在各自的行上。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:534
msgid "Hide empty categories (columns)"
msgstr "隐藏空类别（栏目）"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:537
msgid ""
"When checked, calibre will automatically hide any category (a column, custom"
" or standard) that has no items to show. For example, some categories might "
"not have values when using Virtual libraries. Checking this box will cause "
"these empty categories to be hidden."
msgstr "选中此选项后，calibre 将自动隐藏任何没有内容的分类（字段或栏目，自定义的或标准的）。例如，某些字段在使用虚拟书库时可能没有值。选中此框将导致这些空分类被隐藏。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:546
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:564
msgid "Configure Tag browser"
msgstr "配置标签浏览器"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/delete_book.pyj:36
#, python-brace-format
msgid "Deleting {0} from library, please wait..."
msgstr "正在从书库中删除 {0}，请稍候……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/delete_book.pyj:46
#, python-brace-format
msgid "Failed to delete {0}, with error:"
msgstr "删除 {0} 失败，错误："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/delete_book.pyj:58
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:57
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:1136
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1071
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:1082
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:1126
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:388
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:476
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:841
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:892
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/bookmarks.pyj:20
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/profiles.pyj:49
msgid "Are you sure?"
msgstr "您确定吗？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/delete_book.pyj:67
#, python-brace-format
msgid ""
"This will <b>permanently delete</b> <i>{0}</i> from your calibre library. "
"Are you sure?"
msgstr "这将从 calibre 书库中<b>永久删除</b><i>{0}</i>，您确定吗？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/delete_book.pyj:83
msgid "Delete from?"
msgstr "从哪删除？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/delete_book.pyj:94
#, python-brace-format
msgid ""
"{0} is available both in the browser cache for offline reading and in your "
"calibre library. Where do you want to delete it from?"
msgstr "{0} 既在您的浏览器缓存中以供离线阅读，同时也在 Calibre 书库中。您要删除哪个？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/delete_book.pyj:97
msgid "Cache"
msgstr "缓存"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/delete_book.pyj:99
msgid "Library and cache"
msgstr "书库和缓存"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:46
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:107
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:131
msgid "Failed to delete book"
msgstr "删除书籍失败"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:66
msgid "This will remove the downloaded book from local storage. Are you sure?"
msgid_plural ""
"This will remove all {} downloaded books from local storage. Are you sure?"
msgstr[0] "这将从本地存储删除所有 {} 本下载的书籍。您确定吗？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:97
msgid "Deleting one book, please wait..."
msgid_plural "Deleting {} books, please wait..."
msgstr[0] "删除{}本书籍，请稍候……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:125
msgid "What would you like to do with this book?"
msgstr "你想对这本书做什么？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:127
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:108
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:677
msgid "Read"
msgstr "阅读"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:129
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:274
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:154
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/cover_grid.pyj:69
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:758
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:169
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/details_list.pyj:78
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/details_list.pyj:105
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:632
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1151
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1303
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:317
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/open_book.pyj:48
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:281
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:302
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:426
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:685
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:974
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:896
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:247
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:155
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/cover_grid.pyj:71
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:171
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:218
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/details_list.pyj:80
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:318
#, python-brace-format
msgid "{} by {}"
msgstr "{} ,作者 {}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:196
msgid "No downloaded books present"
msgstr "当前无已下载的书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:219
msgid "Database not initialized"
msgstr "数据库未初始化"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:226
msgid "Downloaded books"
msgstr "已下载的书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:227
msgid "Delete all downloaded books"
msgstr "删除所有已下载的书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:234
msgid "Loading downloaded books from local storage, please wait..."
msgstr "正从本地存储中加载已下载的书籍，请稍候……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/cover_grid.pyj:19
msgid "A grid of book covers"
msgstr "书籍封面的网格 "

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/cover_grid.pyj:63
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/details_list.pyj:62
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/add.pyj:59
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/add.pyj:95
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:288
msgid "by"
msgstr "作者"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/top_bar.pyj:53
msgid "Donate to support calibre development"
msgstr "捐助以支持Calibre的开发"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:109
msgid "Contacting server, please wait"
msgstr "连接服务器中，请稍候"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:161
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:179
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:199
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:222
#, python-brace-format
msgid "Edit the \"{}\" below"
msgstr "编辑下面的 \"{}\""

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:273
msgid "Tap to add:"
msgstr "点击添加："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:307
msgid "Tap to remove:"
msgstr "点击移除："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:329
msgid "Failed to download items for completion, with error:"
msgstr "无法完整下载内容，错误："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:387
#, python-brace-format
msgid "Edit the \"{0}\" below. Multiple items can be separated by \"{1}\"."
msgstr "编辑下面的 \"{0}\"。多个条目可用\" {1} \"分割。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:390
#, python-brace-format
msgid "Edit the \"{0}\" below."
msgstr "编辑下面的 \"{0}\"。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:394
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:437
#, python-brace-format
msgid "Loading all {}..."
msgstr "加载全部 {}……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:430
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/word_actions.pyj:62
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:269
msgid "Name:"
msgstr "名称："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:431
msgid "Number:"
msgstr "编号："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:434
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:477
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:522
#, python-brace-format
msgid "Edit the \"{}\" below."
msgstr "编辑下面的 \"{0}\"。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:473
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:952
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:475
msgid "Today"
msgstr "今天"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:494
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:954
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/keyboard.pyj:63
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:103
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:497
msgid "Type:"
msgstr "类型："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:499
msgid "Value:"
msgstr "值："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:520
msgid "Add identifier"
msgstr "添加标识符"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:556
msgid "Unrated"
msgstr "未评分"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:558
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:581
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:608
#, python-brace-format
msgid "Choose the \"{}\" below"
msgstr "选择下面的 \"{}\""

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:579
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:600
msgid "Blank"
msgstr "空白"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:639
msgid ""
"Change the cover by <a>selecting the cover image</a> or drag and drop of the"
" cover image here."
msgstr "通过<a>选择封面图片</a>更改封面，或者拖拽图片至此"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:644
msgid "Remove existing cover"
msgstr "删除现有封面"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:681
msgid ""
"Add a format by <a>selecting the book file</a> or drag and drop of the book "
"file here."
msgstr "通过<a>选择文件</a>添加一种格式，或者拖拽书籍文件至此"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:688
#, python-brace-format
msgid "Remove {}"
msgstr "移除 {}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:753
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:207
msgid "Untitled"
msgstr "无标题"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:891
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/details_list.pyj:100
#, python-brace-format
msgid "{0} of <i>{1}</i>"
msgstr "<i>{1}</i> 中的{0} 本"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:964
msgid "Cover"
msgstr "封面"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:993
msgid "Failed to update metadata on server"
msgstr "无法更新服务器端的元数据"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:993
#, python-brace-format
msgid "Updating metadata for the book: {} failed."
msgstr "更新书籍： {} 的元数据失败"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:999
msgid "Could not update metadata for book"
msgstr "无法更新书籍元数据"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:1031
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:931
msgid "Edit notes"
msgstr "编辑批注 "

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:1042
msgid "Tap on an item below to edit the notes associated with it."
msgstr "点击下面的项目可编辑与其关联的备注。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:1063
msgid "This book has no authors/series/etc. that can have notes added to them"
msgstr "这本书没有可以添加注释的作者/系列等"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:1070
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1010
msgid "Uploading changes to server, please wait..."
msgstr "上传更改至服务器，请稍候……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:1089
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:1100
msgid "Apply changes"
msgstr "应用更改"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:1094
msgid "Tap any field below to edit that field."
msgstr "点击下面的任何字段可编辑该字段。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:1095
msgid "Add notes for authors, series, etc."
msgstr "为作者、系列等添加备注。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:1136
msgid ""
"Any changes you have made will be discarded. Do you wish to discard all "
"changes?"
msgstr "即将放弃所有更改，确定吗？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:1154
msgid "Failed to read metadata for book"
msgstr "无法读取书籍的元数据"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:1163
#, python-brace-format
msgid "Edit metadata for {}"
msgstr "编辑 {} 的元数据"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:1205
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:1216
msgid "Edit metadata"
msgstr "编辑元数据"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:1208
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/edit_metadata.pyj:1219
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:887
msgid "Loading books from the calibre library, please wait..."
msgstr "正在从 calibre 书库中加载书籍，请稍候……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:126
msgid "Continue reading…"
msgstr "继续阅读…"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:132
msgid "Browse all downloaded books…"
msgstr "浏览所有已下载的书籍..."

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:231
#, python-brace-format
msgid "Change password for: {}"
msgstr "修改 {} 的密码"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:235
msgid "Current password:"
msgstr "当前密码："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:238
msgid "New password:"
msgstr "新密码："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:241
msgid "New password again:"
msgstr "再次输入密码："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:254
msgid ""
"Password successfully changed, you will be asked for the new password the "
"next time the browser has to contact the calibre server."
msgstr "密码成功更改，下次浏览器与 calibre 服务器通信时，将会要求输入新密码。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:262
#, python-brace-format
msgid "Failed to change password, with error: {}"
msgstr "无法更改密码，错误：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:269
msgid "The two new passwords do not match"
msgstr "两个新密码不一致"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:272
msgid "Empty passwords are not allowed"
msgstr "密码不能为空"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:275
msgid "Contacting server, please wait..."
msgstr "连接服务器中，请稍候……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:288
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:315
#, python-brace-format
msgid "Logged in as {}"
msgstr "已经以 {} 登录"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:290
#, python-brace-format
msgid ""
"You are logged in as the user <b>{}</b>. To log in as a different user, you "
"will have to restart the browser."
msgstr "您已登录的用户身份为 <b>{}</b>. 要以其他用户身份登录，您需要重新启动浏览器。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:296
msgid "Change password"
msgstr "更改密码"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:327
msgid "Choose the calibre library to browse…"
msgstr "选择要浏览的 Calibre 书库..."

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:347
msgid "Newly added…"
msgstr "新增…"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/details_list.pyj:17
msgid "A list with thumbnails and some book details"
msgstr "包含缩略图和一些书籍详细信息的列表"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/add.pyj:60
msgid "Added successfully"
msgstr "添加成功"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/add.pyj:62
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/add.pyj:76
#, python-brace-format
msgid "A book with the title \"{0}\" already exists in the library."
msgstr "书库中已存在名为 \"{0}\" 的书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/add.pyj:78
msgid "Add anyway"
msgstr "仍然添加"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/add.pyj:89
#, python-brace-format
msgid "{0} by {1}"
msgstr "{0} 由 {1}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/add.pyj:95
msgid "The book you are trying to add is:"
msgstr "你正在添加的书籍是："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/add.pyj:96
msgid ". Books already in the library with that title are:"
msgstr ". 在书库中拥有这个书名的书籍有："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/add.pyj:106
msgid "You are not allowed to make changes to the library"
msgstr "不允许修改书库"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/add.pyj:108
msgid "You must be logged in to make changes to the library"
msgstr "必须登录才能修改书库"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/add.pyj:130
#, python-brace-format
msgid "Failed to upload the file: {}"
msgstr "未能上传文件：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:106
#, python-brace-format
msgid "What would you like to do with the {} format?"
msgstr "你想对 {} 格式做什么操作？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:110
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:679
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:680
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:276
#, python-brace-format
msgid "Show notes for: {}"
msgstr "显示以下的批注：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:303
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:442
#, python-brace-format
msgid "Click to see books with {0}: {1}"
msgstr "点击查看包含 {0}: {1} 的图书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:307
#, python-brace-format
msgid "Click to browse for {} on the web"
msgstr "点击即可在网络上浏览{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:320
msgid "Click to open"
msgstr "点击打开"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:370
#, python-brace-format
msgid "Read or download this book in the {} format"
msgstr "以 {} 格式阅读或下载这本书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:415
#, python-brace-format
msgid "Click to see books with language: {}"
msgstr "点击查看 {} 语言的图书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:437
#, python-brace-format
msgid "{0} of <a>{1}</a>"
msgstr " <a>{1}</a>的第{0} 本"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:578
msgid "No book found"
msgstr "未找到书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:633
#, python-brace-format
msgid ""
"{} by {}\n"
"\n"
"Click to read"
msgstr "{} ，作者 {}\n\n点击阅读"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:649
msgid "Previous book [Ctrl+Left]"
msgstr "上一本书籍 [Ctrl+左方向键]"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:649
msgid "Next book [Ctrl+Right]"
msgstr "下一本书籍 [Ctrl+右方向键]"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:677
msgid "Read this book [V]"
msgstr "阅读书籍 [V]"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:680
#, python-brace-format
msgid "Download this book in the {0} format ({1})"
msgstr "下载书籍的 {0} 格式 ({1})"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:698
msgid "Convert this book to another format [C]"
msgstr "转换书籍为其它格式 [C]"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:699
msgid "Edit the metadata for this book [E]"
msgstr "编辑这本书的元数据 [E]"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:700
msgid "Delete this book"
msgstr "删除此书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:703
msgid "Show a random book"
msgstr "随机显示一本书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:727
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:737
msgid "Could not fetch metadata for book"
msgstr "无法为书籍获取元数据"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:756
msgid "Fetching metadata for the book, please wait"
msgstr "正在获取书籍的元数据，请稍候"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:882
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:207
msgid "Book details"
msgstr "书籍详细信息"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:913
msgid "Show important metadata"
msgstr "显示重要的元数据"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:913
msgid "Show only the important metadata fields in the book details"
msgstr "在书籍详情中只显示重要的元数据字段"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:915
msgid "Show all metadata"
msgstr "显示所有元数据"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:915
msgid "Show all metadata fields in the book details"
msgstr "在书籍详情中显示所有元数据字段"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:917
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1149
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/word_actions.pyj:116
msgid "Search the internet"
msgstr "在网络中搜索"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:917
msgid "Search for this author or book on various websites"
msgstr "在多个网站上搜索此作者或书籍 "

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:924
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1284
msgid "Copy to library"
msgstr "复制到书库"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:924
msgid "Copy or move this book to another calibre library"
msgstr "复制或移动书籍到其它Calibre 书库"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:928
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1138
msgid "Manage data files"
msgstr "管理数据文件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:928
msgid "Upload or download additional data files to this book"
msgstr "上传或下载书籍的附加数据文件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:990
msgid "Failed to upload files to server"
msgstr "无法上传文件到服务器"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:990
#, python-brace-format
msgid "Uploading data files for book: {} failed."
msgstr "上传书籍: {} 的数据文件失败."

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:996
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1002
msgid "Could not upload data files for book"
msgstr "无法更新书籍元数据"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1002
msgid "There was an error: "
msgstr "有一个错误: "

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1035
msgid "Replace existing data files?"
msgstr "替换已存在的数据文件？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1035
msgid ""
"The following data files already exist, are you sure you want to replace "
"them?"
msgstr "以下数据文件已经存在。是否覆盖？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1060
msgid "Upload data files"
msgstr "上传数据文件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1063
msgid ""
"Upload files by <a>selecting the files</a> or drag and drop of the files "
"here."
msgstr "通过<a>选择文件</a>上传文件，或者拖拽文件至此"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1071
#, python-brace-format
msgid "Do you want to permanently delete the data file {0} from the book {1}?"
msgstr "您确认要永久删除书籍 {1} 的数据文件 {0} 吗？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1092
msgid "Upload new data file"
msgstr "上传新的数据文件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1102
msgid "This file is being deleted"
msgstr "正在删除此文件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1105
#, python-brace-format
msgid "Delete the file: {}"
msgstr "删除文件: {}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1116
msgid "Failed to delete data file from server"
msgstr "无法从服务器删除数据文件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1116
#, python-brace-format
msgid "Deleting data file for book: {} failed."
msgstr "删除书籍的数据文件 {} 失败。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1122
msgid "Could not delete data file for book"
msgstr "无法删除书籍的数据文件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1128
msgid "Failed to delete data file"
msgstr "无法删除数据文件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1128
#, python-brace-format
msgid "Failed to delete data file: {}"
msgstr "未能删除数据文件：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1165
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1172
msgid "Goodreads"
msgstr "Goodreads"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1166
msgid "Wikipedia"
msgstr "维基百科"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1167
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1173
msgid "Google Books"
msgstr "Google图书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1174
msgid "Amazon"
msgstr "亚马逊"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1179
#, python-brace-format
msgid "Search for the author <i>{}</i> at:"
msgstr "搜索作者 <i>{}</i> 于："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1182
#, python-brace-format
msgid "Search for the book <i>{}</i> at:"
msgstr "搜索书籍 <i>{}</i> 于："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1198
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1207
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1211
msgid "Failed to copy book"
msgstr "无法复制书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1198
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1211
#, python-brace-format
msgid "Failed to copy the book \"{}\". Click \"Show details\" for more information."
msgstr "无法复制书籍“{}”，点击“显示详情”获取更多信息。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1207
#, python-brace-format
msgid "Failed to copy the book \"{}\" because of an invalid response from calibre"
msgstr "无法复制书籍 \"{}\"，因为从 calibre 获得的响应无效"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1217
msgid "Book already exists"
msgstr "书籍已存在"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1217
#, python-brace-format
msgid ""
"Could not copy as a book with the same title and authors already exists in "
"the {} library"
msgstr "无法复制书籍，因为一本书名和作者相同的书籍已存在于{}书库。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1221
msgid "Book merged"
msgstr "书籍已合并"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1221
#, python-brace-format
msgid ""
"The files from the book were merged into a book with the same title and "
"authors in the {} library"
msgstr "来自书籍的文件已被合并入{}书库中的具有相同的书名和作者的书籍。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1239
msgid "Contacting calibre to copy book, please wait..."
msgstr "正在连接 calibre 以复制书籍，请稍候……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1250
#, python-brace-format
msgid "Copy book to \"{target_library_name}\""
msgstr "复制书籍到 “{target_library_name}”"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1255
#, python-brace-format
msgid "Copying: {}"
msgstr "正在复制：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1257
#, python-brace-format
msgid ""
"If there are already existing books in \"{}\" with the same title and "
"authors, how would you like to handle them?"
msgstr "如果“{}”中已经存在书名和作者相同的书籍，你想要如何处理它们？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1259
msgid "Copy anyway"
msgstr "仍然复制"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1260
msgid "Do not copy"
msgstr "不要复制"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1261
msgid "Merge into existing books, overwriting existing files"
msgstr "合并至现有书籍，覆盖现有文件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1262
msgid "Merge into existing books, keeping existing files"
msgstr "合并至现有书籍，保留现有文件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1263
msgid ""
"Merge into existing books, putting conflicting files into a new book record"
msgstr "合并至现有书籍，为冲突文件创建新的书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1267
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:673
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:96
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1269
msgid "Move"
msgstr "移动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1289
msgid "There are no other calibre libraries available to copy the book to"
msgstr "没有其他可接受书籍复制的calibre书库"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:1291
msgid "Choose the library to copy to below"
msgstr "在下方选择要复制到的书库"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/show_note.pyj:150
msgid "Edit this note [E]"
msgstr "编辑此备注[E]"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/show_note.pyj:156
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/show_note.pyj:177
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/show_note.pyj:236
msgid "Loading"
msgstr "加载中"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/show_note.pyj:200
msgid "Failed to send notes to server"
msgstr "无法将备注发送到服务器"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/show_note.pyj:200
#, python-brace-format
msgid "Updating the notes for: {} failed."
msgstr "更新{}的备注失败。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/show_note.pyj:218
msgid "Sending note data to calibre server..."
msgstr "正在将备注数据发送到Calibre服务器..."

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/show_note.pyj:229
#, python-brace-format
msgid "Edit {}"
msgstr "编辑{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/show_note.pyj:229
msgid "Discard any changes"
msgstr "放弃任何修改"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/show_note.pyj:248
msgid "Save the changes"
msgstr "保存改动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:20
msgid ""
"A customizable list (see Preferences->Sharing over the net->Book list "
"template)"
msgstr "可定制的列表(请查看 首选项 - >通过网络共享 - >图书列表模板）"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:50
#, python-brace-format
msgid "<b>{title}</b> by {authors}"
msgstr "<b>{title}</b>，作者： {authors}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:51
#, python-brace-format
msgid "{series_index} of <i>{series}</i>"
msgstr " {series} 的第 {series_index} 本"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:53
#, python-brace-format
msgid "Date: {timestamp}"
msgstr "创建日期：{timestamp}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:53
#, python-brace-format
msgid "Published: {pubdate}"
msgstr "出版日期：{pubdate}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:53
#, python-brace-format
msgid "Publisher: {publisher}"
msgstr "出版商：{publisher}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:243
msgid "&Fonts"
msgstr "字体(&F)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:251
msgid "&Disable font size rescaling"
msgstr "关闭字号缩放 (&D)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:252
msgid "Base font si&ze:"
msgstr "基础字体大小(&Z)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:253
msgid "Font size &key:"
msgstr "字体大小 Key(&K)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:254
msgid "Minim&um line height:"
msgstr "最小行高(&U)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:255
msgid "Line hei&ght:"
msgstr "行高(&G)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:256
msgid "Embed font fami&ly:"
msgstr "嵌入字体（&l）"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:257
msgid "&Embed all fonts in document"
msgstr "嵌入所有使用到的字体（&E）"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:258
msgid "&Subset all embedded fonts"
msgstr "子集化所有嵌入的字体(&S)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:259
msgid "Keep &ligatures"
msgstr "保持连字(&L)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:261
msgid "Te&xt"
msgstr "文本(&X)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:264
msgid "I&nput character encoding:"
msgstr "输入文本的字符编码(&N)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:265
msgid "Text &justification:"
msgstr "文本对齐方式(&J)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:266
msgid "Original"
msgstr "默认"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:266
msgid "Left align"
msgstr "左对齐"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:266
msgid "Justify text"
msgstr "两端对齐"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:268
msgid "Smarten &punctuation"
msgstr "规范标点(&P)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:269
msgid "&Unsmarten punctuation"
msgstr "取消标点符号智能(&U)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:270
msgid "&Transliterate Unicode characters to ASCII"
msgstr "将 Unicode 字符转写为 ASCII(&T)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:272
msgid "Lay&out"
msgstr "布局(&O)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:279
msgid "Remove &spacing between paragraphs"
msgstr "删除段间空行(&S)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:280
msgid "I&ndent size:"
msgstr "缩进宽度(&N)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:281
msgid "Insert &blank line between paragraphs"
msgstr "在段落间插入空行(&B)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:282
msgid "&Line size:"
msgstr "行间距(&L)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:283
msgid "&Linearize tables"
msgstr "线性展示用表格排版的内容(&L)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:285
msgid "St&yling"
msgstr "样式（&Y）"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:288
msgid "Filter style information"
msgstr "过滤器样式信息"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:305
msgid ""
"<b>Heuristic processing</b> means that calibre will scan your book for "
"common patterns and fix them. As the name implies, this involves guesswork, "
"which means that it could end up worsening the result of a conversion, if "
"calibre guesses wrong. Therefore, it is disabled by default. Often, if a "
"conversion does not turn out as you expect, turning on heuristics can "
"improve matters. Read more about the various heuristic processing options in"
" the <a href=\"%s\">User Manual</a>."
msgstr "<b>智能处理</b>表示calibre将扫描书籍，寻找常见的书籍结构信息并修正。“智能”意味着这个过程包含猜测，如果calibre猜错了，可能使转换结果更糟。因此，默认不启用该功能。通常，如果转换没有达到预期的效果，可通过启用智能处理得到改善。在<a href=\"%s\">User Manual</a>中查看更多关于智能处理选项的说明。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:316
msgid "Enable &heuristic processing"
msgstr "启用智能处理(&H)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:317
msgid "Unwrap lines"
msgstr "段落内不换行"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:318
msgid "Line &un-wrap factor:"
msgstr "换行因子(&U)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:320
msgid "Detect and markup unformatted chapter headings and sub headings"
msgstr "检测并标记未格式化的章节标题和子标题"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:321
msgid "Renumber sequences of <h1> or <h2> tags to prevent splitting"
msgstr "对<h1>或<h2>标签进行重新编号以避免编号混乱"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:322
msgid "Delete blank lines between paragraphs"
msgstr "删除段落间的空行"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:323
msgid "Ensure scene breaks are consistently formatted"
msgstr "确保分节使用一致的格式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:324
msgid "Rep&lace soft scene breaks:"
msgstr "替换软分节符(&L)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:325
msgid "Remove unnecessary hyphens"
msgstr "移除不必要的连字符"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:326
msgid "Italicize common words and patterns"
msgstr "把特定名词和特定规则的内容变为斜体"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:327
msgid "Replace entity indents with CSS indents"
msgstr "用CSS缩进代替空格键缩进"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:344
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:690
msgid "Left page margin"
msgstr "左边距"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:345
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:691
msgid "Top page margin"
msgstr "上边距"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:346
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:692
msgid "Right page margin"
msgstr "右边距"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:347
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:693
msgid "Bottom page margin"
msgstr "下边距"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:348
msgid "&Input profile:"
msgstr "输入配置(&I)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:350
msgid "&Output profile:"
msgstr "输出配置(&O)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:359
msgid "Detect chapters at"
msgstr "检测章节位置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:360
msgid "Chap&ter mark:"
msgstr "章节标记(&T)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:361
msgid "Remove first &image"
msgstr "删除首张图片(&I)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:362
msgid "Remove &fake margins"
msgstr "删除无效的页边距(&F)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:363
msgid "Add &alt text to images"
msgstr "为图片添加 &alt 文本"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:364
msgid "Insert metadata at start of book"
msgstr "在书籍开始插入元数据"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:365
msgid "Insert page breaks before"
msgstr "插入分页符在下述之前--"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:366
msgid "Start reading at"
msgstr "阅读开始位置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:374
msgid "&Force use of auto-generated Table of Contents"
msgstr "强制使用自动生成的目录(&F)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:375
msgid "Do not add &detected chapters to the Table of Contents"
msgstr "不将检测到的章节添加到目录(&D)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:376
msgid "Allow &duplicate links when creating the Table of Contents"
msgstr "创建目录时允许重复的链接(&D)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:377
msgid "Number of &links to add to Table of Contents:"
msgstr "添加到目录中的链接数的上限(&L)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:378
msgid "Chapter &threshold:"
msgstr "最大章节数(&T)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:379
msgid "TOC &filter:"
msgstr "TOC 过滤器(&F)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:380
msgid "Level &1 TOC (XPath expression):"
msgstr "&1级目录(XPath表达式)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:381
msgid "Level &2 TOC (XPath expression):"
msgstr "&2级目录(XPath表达式)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:382
msgid "Level &3 TOC (XPath expression):"
msgstr "&3级目录(XPath表达式)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:395
msgid "Search:"
msgstr "搜索："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:398
msgid "Replace:"
msgstr "替换："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:436
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/word_actions.pyj:67
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:111
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:456
msgid "&Disable comic processing"
msgstr "禁止漫画处理(&D)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:457
msgid "Disable conversion of images to &black and white"
msgstr "禁止转换为黑白图片(&B)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:458
msgid "Don't add links to &pages to the Table of Contents for CBC files"
msgstr "不要在 CBC 文件的目录中添加指向页面的链接(&P)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:459
msgid "&Number of colors:"
msgstr "颜色数(&N)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:460
msgid "Override image si&ze:"
msgstr "重设图像大小(&Z)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:461
msgid "Disable &normalize"
msgstr "禁止图像规范化(&N)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:462
msgid "Keep &aspect ratio"
msgstr "保持宽高比(&A)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:463
msgid "Disable &sharpening"
msgstr "禁用锐化(&S)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:464
msgid "Disable &trimming"
msgstr "禁止切边(&T)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:465
msgid "&Wide"
msgstr "保持高宽比(&W)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:466
msgid "&Landscape"
msgstr "横向显示(&L)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:467
msgid "&Right to left"
msgstr "从右向左阅读方式(&R)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:468
msgid "Don't so&rt"
msgstr "不排序(&R)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:469
msgid "De&speckle"
msgstr "除噪点(&S)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:470
msgid "O&utput format:"
msgstr "输出格式(&U)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:480
msgid "Do not insert a Table of Contents at the beginning of the book"
msgstr "不在书籍开头插入目录"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:488
msgid "Line &un-wrapping factor:"
msgstr "换行因子(&U)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:489
msgid "No &images"
msgstr "无图片(&I)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:490
msgid "PDF &engine:"
msgstr "(&e)PDF引擎:"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:491
msgid "Remove headers at &top of page by:"
msgstr "删除页面顶部的页眉:"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:492
msgid "Remove footers at &bottom of page by:"
msgstr "通过以下方式删除页面底部的页脚(B)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:493
msgid "Regular expression to remove &header at top of page:"
msgstr "删除页面顶部的页眉的正则表达式(&H)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:494
msgid "Regular expression to remove &footer at bottom of page:"
msgstr "删除页面底部的页脚的正则表达式(F)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:502
msgid "Ignore &WMF images in the RTF file"
msgstr "忽略 RTF 文件中的 WMF 图像(&W)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:510
msgid "Do not try to autodetect a &cover from images in the document"
msgstr "不尝试从文档中的图片自动检测封面(&C)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:511
msgid "Do not add a page after every &endnote"
msgstr "不要在每个尾注后添加页面(&E)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:512
msgid ""
"Render &superscripts and subscripts so that they do not affect the line "
"height"
msgstr "渲染上标和下标，使其不影响行高。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:520
msgid "Para&graph style:"
msgstr "章节风格(&G)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:521
msgid "Forma&tting style:"
msgstr "格式化风格(&T)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:522
msgid "Preserve &spaces"
msgstr "保留空格(&S)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:523
msgid "Remove &indents at the beginning of lines"
msgstr "删除行首缩进(&I)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:527
msgid "Allowed Markdown extensions:"
msgstr "允许Markdown扩展："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:540
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:558
msgid "Do not &split on page breaks"
msgstr "不要在分页符处拆分文件(&S)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:541
msgid "No default &cover"
msgstr "无默认封面(&C)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:542
msgid "&Flatten EPUB file structure"
msgstr "展开EPUB的目录结构(&F)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:543
msgid "No &SVG cover"
msgstr "禁用SVG格式的封面(&S)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:544
msgid "Preserve cover &aspect ratio"
msgstr "保持封面的宽高比(&A)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:545
msgid "Insert inline &Table of Contents"
msgstr "将目录内嵌到书籍(&T)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:546
msgid "Put inserted Table of Contents at the &end of the book"
msgstr "在书籍最后插入目录"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:547
msgid "&Title for inserted ToC:"
msgstr "内嵌目录的标题(&T)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:548
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:559
msgid "Split files &larger than:"
msgstr "拆分超过此大小的文件(&L)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:549
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:560
msgid "Shrink &images larger than:"
msgstr "缩小超过此大小的图片(&i)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:550
msgid "EP&UB version:"
msgstr "EPUB版本(&U)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:561
msgid "Prefer improved text justification to proper highlighting"
msgstr "更喜欢改进文本对齐方式而不是适当的突出显示"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:562
msgid "Enable/disable &hyphenation for this book"
msgstr "在这本书中启用/禁用连字符(&h)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:563
msgid "&Prevent all hyphenation"
msgstr "禁用所有连字符(&P)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:564
msgid "characters"
msgstr "字符"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:565
msgid "Hyphenation: &minimum word length:"
msgstr "(&M)连字符：最小单词长度："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:566
msgid "Hyphenation: minimum characters &before:"
msgstr "(&B)连字符：其前的最少字符数："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:567
msgid "Hyphenation: minimum characters &after:"
msgstr "(&A)连字符：其后的最少字符数："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:568
msgid "Hyphenation: &limit lines:"
msgstr "(&L)连字符：最大行数："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:568
msgid "lines"
msgstr "行"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:577
msgid "Paper si&ze:"
msgstr "页面大小(&Z)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:578
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:674
msgid "&Custom size:"
msgstr "自定义尺寸(&C)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:579
msgid "Page &left margin"
msgstr "页面左边距(&L)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:580
msgid "Page &top margin"
msgstr "页面上边距(&T)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:581
msgid "Page &right margin"
msgstr "页面右边界(&R)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:582
msgid "Page &bottom margin"
msgstr "页面下边距(&B)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:583
msgid ""
"Do not insert the &Table of Contents as a page at the start of the document"
msgstr "不将目录作为页面插入文档开头（&T）"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:584
msgid "Do not insert &cover as image at start of document"
msgstr "不将封面作为图片插入文档开头(&C)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:585
msgid "Preserve the aspect ratio of the image inserted as cover"
msgstr "保持封面图片的宽高比"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:593
msgid "Sec&tionize:"
msgstr "分割(&T)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:594
msgid "&Genre:"
msgstr "类型(&G)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:602
msgid "Enable &auto-rotation of wide images"
msgstr "自动旋转过宽的图片(&A)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:603
msgid "&Wordspace:"
msgstr "文字间距(&W)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:604
msgid "Minim&um para. indent:"
msgstr "最小段落缩进(&)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:605
msgid "Render &tables as images"
msgstr "将表格渲染为图片(&T)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:607
msgid "Text size multiplier for text in rendered tables:"
msgstr "渲染的表格中的文字放大倍数："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:608
msgid "Add &header"
msgstr "添加页眉(&H)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:609
msgid "Header &separation:"
msgstr "页眉分割(&S)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:610
msgid "Header &format:"
msgstr "页眉格式(&F)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:611
msgid "Serif fon&t family:"
msgstr "衬线字体家族(&T)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:612
msgid "Sans-serif font fami&ly:"
msgstr "非衬线字体家族(&L)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:613
msgid "&Monospace font family:"
msgstr "等宽字体(&M)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:621
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:638
msgid "Do not add &Table of Contents to book"
msgstr "不将目录添加到书籍(&T)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:622
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:639
msgid "&Title for Table of Contents:"
msgstr "目录标题(&T)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:623
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:640
msgid "Put generated Table of Contents at &start of book instead of end"
msgstr "将生成的目录插入到书籍开头，而不是放在末尾(&S)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:624
msgid "Ignore &margins"
msgstr "忽略页边距(&M)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:625
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:641
msgid "Use author &sort for author"
msgstr "使用“排序作者”字段值作为“作者”字段值(&S)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:626
msgid ""
"Do not convert all images to &JPEG (may result in images not working in "
"older viewers)"
msgstr "不转换图片为 JPEG 格式（有些图片转换后在老的阅读器里无法查看）(&J)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:627
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:642
msgid "Disable &compression of the file contents"
msgstr "不压缩文件内容(&C)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:628
msgid "MOBI fi&le type:"
msgstr "MOBI文件类型(&L)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:629
msgid "Personal Doc tag:"
msgstr "个人文档标签："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:630
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:643
msgid ""
"Enable &sharing of book content via Facebook, etc. WARNING: Disables last "
"read syncing"
msgstr "通过 Facebook 分享书籍内容等信息。注意：会禁用'上次阅读'同步(&S)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:651
msgid "Forma&t:"
msgstr "格式化(&T)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:652
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:704
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:722
msgid "O&utput encoding:"
msgstr "输出代码(&U)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:653
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:705
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:714
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:728
msgid "&Inline TOC"
msgstr "内嵌目录(&I)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:672
msgid "&Use the paper size set in output profile"
msgstr "使用“输出配置”中设置的页面大小(&U)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:673
msgid "&Paper size:"
msgstr "页面大小(&P)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:675
msgid "Custom size unit:"
msgstr "自定义大小单元"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:676
msgid "Discard book &cover"
msgstr "丢弃书籍封面（&C）"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:677
msgid "Preserve &aspect ratio of cover"
msgstr "保持封面长宽比(&A)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:678
msgid "Add page &numbers to the bottom of every page"
msgstr "在每页底部添加页码(&N)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:679
msgid "&Break long words at the end of lines"
msgstr "在行尾断开长词(&B)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:680
msgid "Add a printable &Table of Contents at the end"
msgstr "在文档末尾添加可打印的目录(&T)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:681
msgid "&Title for ToC:"
msgstr "目录的标题(&T)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:682
msgid "Serif famil&y:"
msgstr "衬线字体(&Y)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:683
msgid "Sans fami&ly:"
msgstr "非衬线字体(&L)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:684
msgid "&Monospace family:"
msgstr "等宽字体(&M)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:685
msgid "S&tandard font:"
msgstr "标准字体(&T)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:686
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:687
msgid "Default font si&ze:"
msgstr "默认字体大小(&Z)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:688
msgid "Page number &map:"
msgstr "页码地图(&M)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:689
msgid "Use page margins from the &document being converted"
msgstr "使用输入文档的页边距设置(&D)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:694
msgid "Odd/even offset"
msgstr "奇数/偶数 偏移"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:695
msgid "&Header template:"
msgstr "页眉模板(&H)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:696
msgid "&Footer template:"
msgstr "页脚模板(&F)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:706
msgid "Do not &reduce image size and depth"
msgstr "不减少图片大小和深度(&R)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:723
msgid "&Line ending style:"
msgstr "换行符样式(&L)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:724
msgid "Forma&tting:"
msgstr "格式化(&T)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:725
msgid "Options for plain text output:"
msgstr "纯文本输出选项："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:729
msgid "&Maximum line length:"
msgstr "最大行长度(&M)："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:730
msgid "Force maximum line &length"
msgstr "强制使用最大行长(&L)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:731
msgid "Options for Markdown and TexTile output:"
msgstr "Markdown与TexTile输出选项："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:734
msgid "Do not remove links (<a> tags) before processing"
msgstr "处理前不要删除链接(<a> 标签)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:735
msgid "Do not remove image &references before processing"
msgstr "处理前不要删除图片引用(&R)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:736
msgid "Keep text &color, when possible"
msgstr "尽可能保留文字的颜色(&C)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:748
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:749
msgid "How to handle &CSS"
msgstr "如何处理CSS(&C)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:750
msgid "Use book title as the filename for the HTML file"
msgstr "使用书籍标题作为HTML文件名"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:758
msgid "Insert &empty line between paragraphs"
msgstr "段间插入空行(&E)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:759
msgid "Don't indent the &first line for each paragraph"
msgstr "每段首行不缩进(&F)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:760
msgid "Hide &chapter name"
msgstr "隐藏章节名称(&C)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:761
msgid "Optimize for full-&screen mode"
msgstr "针对全屏模式优化"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:780
msgid "Done"
msgstr "完成"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/conversion_widgets.pyj:782
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:320
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/keyboard.pyj:192
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/utils.pyj:14
msgid "Restore defaults"
msgstr "恢复默认"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/prefs.pyj:218
msgid "Restore default settings"
msgstr "重置默认设置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/main.pyj:105
msgid "You are not authorized to view this site"
msgstr "你无权访问该网站"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/book_list/main.pyj:149
msgid ""
"You are using a browser that does not have the iframe srcdoc attribute. This"
" is not supported. Use a better browser such as <b>Google Chrome</b> or "
"<b>Mozilla Firefox</b>, instead. You can also use the simplified <a "
"href=\"mobile\">/mobile</a> interface if you do not have access to a modern "
"browser."
msgstr "您正在使用不支持iframe srcdoc属性的浏览器。这不受在线书库支持。 推荐使用更好的浏览器比如 <b>Google Chrome</b> 或 <b>Mozilla Firefox</b>,  如果您无法访问现代浏览器，也可以使用简化的 <a href=\"mobile\">移动版</a> 界面。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:14
msgid "Previous page"
msgstr "上一页"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:15
msgid ""
"Scroll to the previous page, if more than one page is displayed on the "
"screen only a single page is scrolled"
msgstr "滚动至上一页，若屏幕上有多个页面，则仅滚动一页"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:18
msgid "Next page"
msgstr "下一页"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:19
msgid ""
"Scroll to the next page, if more than one page is displayed on the screen "
"only a single page is scrolled"
msgstr "滚动至下一页，若屏幕上有多个页面，则仅滚动一页"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:22
msgid "Previous screen"
msgstr "上一屏"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:23
msgid ""
"Scroll to the previous screen, if more than one page is displayed on the "
"screen all pages are scrolled"
msgstr "滚动到上一屏，若屏幕上有多个页面，则滚动所有页面"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:26
msgid "Next screen"
msgstr "下一屏"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:27
msgid ""
"Scroll to the next screen, if more than one page is displayed on the screen "
"all pages are scrolled"
msgstr "滚动到下一屏，若屏幕上有多个页面，则滚动所有页面"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:30
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:200
msgid "Show controls"
msgstr "显示控件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:31
msgid "Show the controls for the viewer including Preferences, Go to, etc."
msgstr "显示查看器的控件，包括首选项、转到等。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:34
msgid "Highlight or inspect"
msgstr "高亮或检查"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:35
msgid ""
"Highlight the word under the tap point or view the image under the tap or "
"select the highlight under the tap"
msgstr "高亮选中的单词，或查看选中的图像，或选中高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:38
msgid "Make text smaller"
msgstr "缩小文字"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:39
msgid "Decrease the font size"
msgstr "减小字号"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:42
msgid "Make text bigger"
msgstr "放大文字"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:43
msgid "Increase the font size"
msgstr "增大字号"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:46
msgid "Next chapter"
msgstr "下一章"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:47
msgid "Scroll to the start of the next section or chapter in the book"
msgstr "滚动到书籍下一节或下一章的开头"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:50
msgid "Previous chapter"
msgstr "上一章"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:51
msgid "Scroll to the start of the previous section or chapter in the book"
msgstr "滚动到书籍上一节或上一章的开头"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:54
msgid "Pan the contents"
msgstr "平移内容"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:55
msgid "Scroll the screen contents in tandem with finger movement"
msgstr "随手指同步滚动屏幕内容"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:58
msgid "Flick scroll"
msgstr "轻触滚动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:59
msgid ""
"Scroll the screen contents with momentum based on how fast you flick your "
"finger"
msgstr "根据您轻触手指的速度确定滚动量"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:62
msgid "No action"
msgstr "无操作"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/gestures.pyj:63
msgid "Ignore this gesture performing no action in response to it"
msgstr "忽略此手势，不执行任何响应操作"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:43
msgid "Offline storage quota exceeded! Try deleting some stored books first."
msgstr "离线存储超过配额！先试试删除一些存储的书籍。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:98
msgid ""
"Your browser does not support IndexedDB. Cannot read books. Consider using a"
" modern browser, such as Chrome or Firefox."
msgstr "您的浏览器不支持IndexedDB。无法阅读书籍，请使用现代浏览器，如Chrome或Firefox。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:112
msgid "Please close all other browser tabs with calibre open"
msgstr "请关闭所有其他打开calibre的浏览器选项卡"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:118
msgid ""
"You must allow calibre to use IndexedDB storage in your browser to read "
"books"
msgstr "您必须允许calibre在浏览器中使用IndexedDB存储来阅读书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:156
msgid "Database upgraded!"
msgstr "数据库已升级！"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:156
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:388
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:544
msgid ""
"A newer version of calibre is available, please click the Reload button in "
"your browser."
msgstr "有较新版本的Calibre可用，请单击浏览器中的重新加载按钮。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:164
msgid ""
"There was an error while interacting with the database used to store books "
"for offline reading. Click \"Show details\" for more information."
msgstr "与存储离线阅读书籍的数据库交互失败。点击“显示详情”获取更多信息。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:167
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:342
msgid "Cannot read book"
msgstr "无法读取书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:192
msgid "Failed to read from the books database"
msgstr "读取书籍数据库失败"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:199
msgid "Failed to read from the objects database"
msgstr "读取对象数据库失败"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:225
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:289
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:298
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:304
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:308
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:332
msgid "Failed to write to the books database"
msgstr "写入书籍数据库失败"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:273
#, python-brace-format
msgid "Failed to store book data ({0}) with error: {1}"
msgstr "存储书籍数据 ({0}) 失败，错误：{1}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:285
#, python-brace-format
msgid "Failed to store mathjax file ({0}) with error: {1}"
msgstr "存储mathjax文件 ({0}) 失败，错误：{1}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:292
msgid "Failed to write to the objects database"
msgstr "写入对象数据库失败"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:337
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to read the file {0} for the book {1} from the browser offline cache."
msgstr "无法从浏览器离线缓存中读取书籍{1}的文件{0} 。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:345
msgid ""
" This usually means the cache is close to full. Clear the browser cache from"
" the browser settings."
msgstr "这通常意味着缓存已满。从浏览器设置中清除浏览器缓存。 "

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:348
msgid "Cannot read file from book"
msgstr "无法从书籍中读取文件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:378
msgid "Failed to read the MathJax files from the browser offline cache."
msgstr "无法从浏览器离线缓存中读取MathJax文件。 "

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:398
msgid "Failed to read recent books from local storage"
msgstr "无法从本地存储中读取最近的图书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_audio_ebook.pyj:88
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_audio_ebook.pyj:273
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_audio_ebook.pyj:291
msgid "Pause audio"
msgstr "暂停音频"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_audio_ebook.pyj:100
msgid "Slow down audio"
msgstr "减慢音频速度"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_audio_ebook.pyj:101
msgid "Speed up audio"
msgstr "加快音频速度"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_audio_ebook.pyj:102
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_aloud.pyj:133
msgid "Close Read aloud"
msgstr "关闭朗读功能"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_audio_ebook.pyj:187
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_audio_ebook.pyj:204
msgid "Could not load audio"
msgstr "无法加载音频"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_audio_ebook.pyj:187
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_audio_ebook.pyj:204
#, python-brace-format
msgid "Could not load the audio file: {} with error: {}"
msgstr "无法加载音频文件：{} ，错误是：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_audio_ebook.pyj:221
msgid "No audio"
msgstr "音频不存在"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_audio_ebook.pyj:221
msgid "No audio found in this book"
msgstr "在本书中找不到音频"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_audio_ebook.pyj:298
msgid "Play audio"
msgstr "播放音频"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_audio_ebook.pyj:366
msgid "Audio element not found"
msgstr "找不到音频元素"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_audio_ebook.pyj:366
msgid "Could not play audio as no associated audio was found"
msgstr "无法播放音频，因为找不到关联的音频"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:33
msgid "Unknown book"
msgstr "未知书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:132
msgid "No clipboard access"
msgstr "无权限访问剪贴板"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:132
msgid ""
"Your browser requires you to access the Content server over an HTTPS "
"connection to be able to copy to clipboard."
msgstr "您的浏览器要求您通过HTTPS连接访问内容服务器，才能复制到剪贴板。 "

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:136
msgid "Could not copy to clipboard"
msgstr "不能复制到剪贴板"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:136
msgid "No permission to write to clipboard"
msgstr "没有写入剪贴板的权限"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:143
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:156
msgid "Failed to load profiles"
msgstr "无法载入配置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:143
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:156
#, python-brace-format
msgid "Could not load profiles: with error: {}"
msgstr "无法加载配置文件：错误为：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:148
msgid "Failed to parse profiles"
msgstr "无法解析配置文件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:148
msgid "Unparsable data received for profiles"
msgstr "读取配置文件时出错"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:181
#, python-brace-format
msgid "Book id #{}"
msgstr "书籍id #{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:183
msgid "book"
msgstr "书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:188
#, python-brace-format
msgid "Could not open {}. {}"
msgstr "无法打开\"{}.{}\""

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:192
msgid "Go back to:"
msgstr "返回到："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:193
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:318
msgid "Home"
msgstr "首页"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:201
msgid "Book list"
msgstr "书籍列表"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:213
#, python-brace-format
msgid "Downloading {0} for offline reading, please wait..."
msgstr "正在下载 {0} 以备离线阅读，请稍候……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:219
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:394
msgid "Downloading book manifest..."
msgstr "正在下载书籍清单……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:236
msgid "Could not copy image"
msgstr "无法复制图片"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:254
msgid "Cannot read books"
msgstr "无法读取书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:325
msgid "Could not initialize database"
msgstr "无法初始化数据库"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:330
msgid "Failed to initialize IndexedDB"
msgstr "无法初始化索引数据库"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:338
msgid "Book id #"
msgstr "书籍id #"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:374
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:375
msgid "Failed to view book"
msgstr "无法阅读书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:374
#, python-brace-format
msgid "Viewing of the {} format is not supported."
msgstr "不支持阅读 {} 格式."

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:375
#, python-brace-format
msgid "The {} format is not available."
msgstr " {} 格式不可用."

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:376
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:382
msgid "Failed to load book manifest"
msgstr "加载书籍清单失败"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:377
msgid ""
"The book manifest failed to load, click \"Show details\" for more "
"information."
msgstr "无法加载书籍清单，点击“显示详情”获取更多信息。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:383
#, python-brace-format
msgid "The manifest for {title} is not valid"
msgstr " {title} 的清单无效"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:388
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:544
msgid "calibre upgraded!"
msgstr "calibre 升级成功！"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:397
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:399
msgid "Failed to prepare book for reading"
msgstr "书籍阅读准备失败"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:397
msgid "Preparation of book for reading was aborted because it took too long"
msgstr "因为耗时太久已中止书籍的阅读准备"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:399
msgid ""
"There was an error processing the book, click \"Show details\" for more "
"information"
msgstr "处理书籍出错，点击“显示详情”获取更多信息"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:402
msgid "Book is queued for processing on the server..."
msgstr "书籍已加入服务器的处理队列……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:404
msgid "Book is being prepared for reading on the server..."
msgstr "书籍已在服务器端作好阅读准备……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:446
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:576
#, python-brace-format
msgid "Downloaded {}, saving to disk. This may take a few seconds..."
msgstr "已下载{}，正在保存到磁盘，将花费一些时间……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:448
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:578
#, python-brace-format
msgid "Downloaded {0}, {1} left"
msgstr "已下载 {0}本，剩余 {1}本"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:453
msgid "Could not download book"
msgstr "无法下载书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:453
msgid ""
"Failed to download some book data, click \"Show details\" for more "
"information"
msgstr "获取书籍数据失败，获取更多信息，点击“显示详情”获取更多信息"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:534
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:540
msgid "Failed to load MathJax manifest"
msgstr "加载MathJax的清单失败"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:535
msgid ""
"The MathJax manifest failed to load, click \"Show details\" for more "
"information."
msgstr "未能加载 MathJax的清单，点击“显示详情”获取更多信息。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:541
msgid "The MathJax manifest is not valid"
msgstr "MathJax 清单无效"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:562
msgid "Downloading MathJax to render mathematics in this book..."
msgstr "正在下载 MathJax 来渲染此书中的数学公式……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:587
msgid "Could not download MathJax"
msgstr "无法下载MathJax"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:587
msgid ""
"Failed to download some MathJax data, click \"Show details\" for more "
"information"
msgstr "下载 MathJax 数据失败，点击“显示详情”获取更多信息"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:672
msgid "No speech support"
msgstr "不支持语音"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:672
msgid "Your browser does not have support for Text-to-Speech"
msgstr "你的浏览器不支持朗读文字"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/open_book.pyj:31
msgid "Open a book from your computer"
msgstr "从计算机打开一本书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/open_book.pyj:38
msgid "Recently viewed books"
msgstr "最近阅读过的书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/open_book.pyj:53
msgid "Clear recent list"
msgstr "清除最近列表"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/content_popup.pyj:72
msgid "Loading data, please wait..."
msgstr "正在加载数据，请稍候……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/content_popup.pyj:119
msgid "Footnote"
msgstr "脚注"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/content_popup.pyj:122
msgid "Go to this footnote in the main view"
msgstr "在主视图中查看这条脚注"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/content_popup.pyj:123
msgid "Close the footnotes window"
msgstr "关闭脚注窗口"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/content_popup.pyj:167
msgid "Loading note, please wait..."
msgstr "正在加载笔记，请稍候……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:188
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:206
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "复制到剪贴板"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:189
msgid "Lookup/search selected word"
msgstr "查阅或搜索选中的文字"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:190
msgid "Quick highlight in current style"
msgstr "在当前样式中快速高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:191
msgid "Highlight selection"
msgstr "高亮选择"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:192
msgid "Search for selection in the book"
msgstr "在书本中搜索所选内容"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:193
msgid "Create a bookmark"
msgstr "创建一个书签"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:194
msgid "Search for selection on the net"
msgstr "在网上搜索选择的内容"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:195
msgid "Remove this highlight"
msgstr "删除高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:195
msgid " [Delete or D]"
msgstr " [Delete 或 D]"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:196
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:952
msgid "Clear selection"
msgstr "清空选择"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:197
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:348
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:194
msgid "Read aloud"
msgstr "朗读"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:198
msgid "Copy a citation to this text"
msgstr "将引文复制到此文本"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:362
#, python-brace-format
msgid "Highlight using: {name}{sc}"
msgstr "高亮使用：{name}{sc}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:651
msgid "Highlight text missing"
msgstr "缺少高亮文本"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:652
msgid ""
"The text associated with this highlight could not be found in the book. This"
" can happen if the book was modified. This highlight will be automatically "
"removed."
msgstr "在书中找不到此高亮相关的文本。可能由于图书被修改。此高亮将被自动删除。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:659
msgid "The notes for this highlight have been copied to the clipboard."
msgstr "此高亮的批注已复制到剪贴板。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:668
msgid "Copy notes to clipboard"
msgstr "复制 批注到剪贴板"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:1009
msgid "Too little text"
msgstr "文字太少"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:1009
msgid ""
"Cannot search as too little text is selected. You must select at least two "
"characters."
msgstr "无法搜索，因为选中的文字太少。必须至少选中 2 个字符。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:1071
msgid "Are you sure you want to delete this highlight permanently?"
msgstr "您确定要永久删除此高亮吗？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:1078
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to delete the highlighting of \"{}\" and the "
"associated notes permanently?"
msgstr "您确定要永久删除 \"{}\" 的高亮和相关批注吗？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:1080
#, python-brace-format
msgid "Are you sure you want to delete the highlighting of \"{}\" permanently?"
msgstr "您确定要永久删除 \"{}\" 的高亮吗？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:1112
msgid "Highlighting failed"
msgstr "高亮失败"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:1113
msgid "Failed to apply highlighting, try adjusting extent of highlight"
msgstr "无法高亮，请尝试调整高亮范围"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/selection_bar.pyj:1126
msgid ""
"This highlight overlaps existing highlights. Creating it will cause notes in"
" the existing highlights to be lost. Create it anyway?"
msgstr "此高亮与现有高亮重叠。创建它将丢失现有高亮中的批注。是否仍要创建？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/globals.pyj:61
msgid "System"
msgstr "系统"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/globals.pyj:62
msgid "White"
msgstr "白"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/globals.pyj:63
msgid "Black"
msgstr "黑"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/globals.pyj:64
msgid "Sepia light"
msgstr "亮褐色"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/globals.pyj:65
msgid "Sepia dark"
msgstr "暗褐色"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/hints.pyj:114
msgid "No links found. Press Esc to close"
msgstr "未找到链接。按Esc关闭"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:25
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:818
msgid "Unknown error"
msgstr "未知的错误"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:27
msgid "Loading text from the book failed."
msgstr "无法从书籍中读取文本。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:29
msgid ""
"Connecting to database storing the local copy of the book failed in the "
"worker thread."
msgstr "在工作线程中不能连接到存储书籍本地副本的数据库。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:31
msgid "There was an unhandled error while searching."
msgstr "搜索时出现未处理的错误"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:88
msgid "Search in book"
msgstr "在书籍中检索"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:103
msgid "Search type:"
msgstr "搜索类型："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:114
msgid "Contains"
msgstr "包含"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:115
msgid "Whole words"
msgstr "全文"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:116
msgid "Regex"
msgstr "正则表达式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:106
msgid ""
"Type of search:\n"
"\n"
"                    Contains: Search for the entered text anywhere\n"
"\n"
"                    Whole words: Search for whole words that equal the entered text\n"
"\n"
"                    Regex: Interpret the entered text as a regular expression\n"
"                    "
msgstr "搜索类型：\n\n                    包含：在任意位置搜索输入的文本\n\n                    完整单词：搜索与输入文本相等的完整单词\n\n                    正则表达式：将输入的文本解释为正则表达式\n                    "

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:126
msgid "Case sensitive"
msgstr "区分大小写"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:129
msgid "Return"
msgstr "返回"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:129
msgid "Go back to where you were before searching"
msgstr "回到搜索之前所在的位置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:138
msgid "Searching, please wait…"
msgstr "搜索中，请稍候……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:209
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:251
msgid "Could not search"
msgstr "无法搜索"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:218
#, python-brace-format
msgid ""
"The full text search query {} was not found in the book, try a manual "
"search."
msgstr "在书籍中找不到全文搜索查询 {}，请尝试手动搜索。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:264
msgid "No matching results found"
msgstr "无匹配结果"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:282
msgid "Click to show/hide the results in this chapter"
msgstr "点击 显示/隐藏 本章中的结果"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:303
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:983
msgid "Table of Contents section:"
msgid_plural "Table of Contents sections:"
msgstr[0] "目录章节："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:335
msgid "Search result not found"
msgstr "未找到搜索结果"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:335
msgid ""
"This search result matches text that is hidden in the book and cannot be "
"displayed"
msgstr "与搜索结果匹配的文本隐藏在书籍中，无法显示。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/annotations.pyj:166
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/bookmarks.pyj:53
msgid "Bookmark"
msgstr "书签"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:74
msgid ""
"Are you sure you want to remove this book from local storage? You will have "
"to re-download it from calibre if you want to read it again."
msgstr "您确定从本地删除此书吗？如需重读此书则需要从 calibre 重新下载。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:77
msgid "Delete book"
msgstr "删除书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:116
msgid "Deleting local book copy, please wait..."
msgstr "正在删除本地书籍副本，请稍候……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:131
msgid ""
"Failed to delete book from local storage, click \"Show details\" for more "
"information."
msgstr "从本地存储删除书籍失败，点击“显示详情”获取更多信息。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:159
msgid "Syncing last read position and annotations"
msgstr "同步到最近的阅读位置和标注"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:160
msgid "Downloading data from server, please wait..."
msgstr "正从服务器下载数据，请稍候……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:180
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:182
msgid "Failed to fetch sync data"
msgstr "无法获取同步数据"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:180
msgid "You must setup user accounts and login to use the sync functionality"
msgstr "您需要设置账户或登录才能使用同步功能"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:182
msgid ""
"Failed to download sync data from server, click \"Show details\" for more "
"information."
msgstr "无法从服务器下载同步数据，点击“显示详情”获取更多信息。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:273
msgid "Sync"
msgstr "同步"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:273
msgid "Get last read position and annotations from the server"
msgstr "从服务器获取最近的阅读位置和标注"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:274
msgid "Delete this book from local storage"
msgstr "从本地存储上删除此书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:275
msgid "Reload"
msgstr "刷新"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:275
#, python-brace-format
msgid "Reload this book from the {}"
msgstr "从{}重新加载书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:275
msgid "computer"
msgstr "计算机"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:275
msgid "server"
msgstr "服务器"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:276
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:176
msgid "Back"
msgstr "后退"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:276
msgid "Go back"
msgstr "返回"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:277
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:182
msgid "Forward"
msgstr "前进"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:277
msgid "Go forward"
msgstr "前进"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:281
msgid "Open book"
msgstr "打开书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:281
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:598
msgid "Open a book"
msgstr "打开一本书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:287
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:748
msgid "Bookmarks"
msgstr "书签"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:287
msgid "Browse all bookmarks"
msgstr "浏览所有书签"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:289
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:758
msgid "Highlights"
msgstr "高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:289
msgid "Browse all highlights"
msgstr "浏览所有高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:293
msgid "Browse the Table of Contents"
msgstr "浏览目录"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:294
msgid "Reference mode"
msgstr "引用模式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:294
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:296
msgid "Toggle the Reference mode"
msgstr "切换引用模式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:300
msgid "Search for text in this book"
msgstr "搜索书籍内的文本"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:301
msgid "Go to"
msgstr "转到"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:301
msgid "Go to a specific location in the book"
msgstr "跳转到此书的指定位置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:311
msgid "Font size"
msgstr "字号"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:311
msgid "Change text size"
msgstr "更改字体大小"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:312
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:312
msgid "Configure the E-book viewer"
msgstr "设置电子书阅读器"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:318
msgid "Return to the home page"
msgstr "返回主页"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:322
msgid "Library"
msgstr "书库"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:322
msgid "Return to the library page"
msgstr "返回书库页面"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:323
msgid "Book"
msgstr "书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:323
msgid "Return to the book's page"
msgstr "返回图书页数"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:327
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:334
msgid "Exit full screen"
msgstr "退出全屏模式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:327
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:334
msgid "Enter full screen"
msgstr "进入全屏模式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:329
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:337
msgid "Toggle full screen mode"
msgstr "切换全屏显示模式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:331
msgid "Print"
msgstr "打印"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:331
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:487
msgid "Print book to PDF"
msgstr "将书籍打印到PDF"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:342
msgid "Stop auto scroll"
msgstr "停止自动滚动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:342
msgid "Auto scroll"
msgstr "自动滚动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:342
msgid "Toggle auto-scrolling"
msgstr "切换自动滚动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:348
msgid "Read the book aloud"
msgstr "朗读此书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:352
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/profiles.pyj:94
msgid "Profiles"
msgstr "配置文件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:352
msgid "Quickly switch between different settings"
msgstr "在不同设置之间快速切换"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:364
msgid "Lookup/search word"
msgstr "查词"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:364
msgid "Lookup or search for the currently selected word"
msgstr "查阅或搜索当前选中的文字"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:369
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:408
msgid "Copy link"
msgstr "复制链接"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:369
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:408
msgid "Copy the current link"
msgstr "复制当前链接"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:373
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:412
msgid "View image"
msgstr "查看图像"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:373
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:412
msgid "View the current image"
msgstr "查看当前图像"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:376
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:416
msgid "Copy image"
msgstr "复制图像"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:376
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:416
msgid "Copy the current image"
msgstr "复制当前图像"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:383
msgid "Inspector"
msgstr "开发者工具"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:383
msgid "Show the content inspector"
msgstr "显示内容检查器"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:385
msgid "Reset interface"
msgstr "重置界面"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:385
msgid "Reset E-book viewer panels, toolbars and scrollbars to defaults"
msgstr "将电子书阅读器面板、工具栏和滚动条重置为默认值"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:388
msgid ""
"Are you sure you want to reset the viewer interface to its default "
"appearance?"
msgstr "您确定要将阅读器界面重置为默认样式吗？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:402
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:402
msgid "Close the E-book viewer"
msgstr "关闭电子书阅读器"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:442
msgid "Close the viewer controls"
msgstr "关闭阅读器控件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:447
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:530
#, python-brace-format
msgid "Lookup: {}"
msgstr "查找：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:715
msgid "Are you sure you want to reload this book?"
msgstr "您确定重新加载此书吗？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:715
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:326
msgid "Reload book"
msgstr "重新加载书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:768
msgid "Go to…"
msgstr "转到..."

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:801
msgid "Edit the metadata for this book in the library"
msgstr "编辑书库中书籍的元数据"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:822
msgid "Path:"
msgstr "路径："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:825
msgid "Click to open the folder the book is in"
msgstr "点击以打开书籍所在的文件夹"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:838
msgid "Show book in the main calibre program"
msgstr "在calibre主程序中展示图书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:837
msgid "Click to see this book in the main calibre program book list"
msgstr "单击以在calibre主程序待读图书列表中查看此书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:854
msgid "Go to location, position or reference…"
msgstr "转到位置或参考…"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:860
msgid "Go to page"
msgstr "转到页面"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:31
msgid "Yellow highlight"
msgstr "黄色高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:32
msgid "Green highlight"
msgstr "绿色高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:33
msgid "Blue highlight"
msgstr "蓝色高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:34
msgid "Pink highlight"
msgstr "粉色高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:35
msgid "Purple highlight"
msgstr "紫色高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:36
msgid "Unknown highlight"
msgstr "未知高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:38
msgid "Red wavy underline"
msgstr "红色波浪下划线"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:39
msgid "Red strikeout"
msgstr "红色删除线"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:40
msgid "Unknown underline"
msgstr "不明下划线"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:150
msgid "Custom style"
msgstr "自定义样式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:219
msgid "Style name:"
msgstr "样式名称："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:219
msgid "Name for this style"
msgstr "输入此样式的名称"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:222
msgid "Type of style:"
msgstr "样式类型："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:223
msgid "Color"
msgstr "颜色"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:231
msgid "Color for light color themes: "
msgstr "浅色主题的颜色："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:233
msgid "Color for dark color themes: "
msgstr "深色主题的颜色："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:240
msgid "Color for the line: "
msgstr "线条的颜色："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:241
msgid "Text color"
msgstr "文本颜色"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:243
msgid "Custom color:"
msgstr "自定义颜色："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:251
msgid "Position of line: "
msgstr "线条位置："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:253
msgid "Over-line"
msgstr "跨线"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:254
msgid "Strikeout"
msgstr "删除线"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:259
msgid "Style of line: "
msgstr "线条样式："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:260
msgid "Solid"
msgstr "实线"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:261
msgid "Double"
msgstr "双的"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:262
msgid "Dotted"
msgstr "点划的"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:263
msgid "Dashed"
msgstr "虚的"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:264
msgid "Wavy"
msgstr "波状的"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:270
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:287
msgid "Discard"
msgstr "放弃"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:274
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/profiles.pyj:110
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:277
msgid "No name specified"
msgstr "没有指定文件名"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:277
msgid "You must give your custom style a name"
msgstr "你必须给你的自定义样式一个名称"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:347
msgid "Remove style"
msgstr "移除样式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:347
msgid "Remove this custom highlight style"
msgstr "移除此自定义高亮样式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:350
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:287
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:350
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:352
msgid "Finish editing highlight"
msgstr "完成高亮编辑"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:352
msgid "Create highlight"
msgstr "创建高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:366
msgid ""
"Add notes for this highlight. Double click or long tap on a highlight to "
"read its notes."
msgstr "为此高亮添加批注。双击或长按高亮即可阅读批注。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:377
msgid "Abort"
msgstr "中止 "

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:400
msgid "Add a new highlight style"
msgstr "添加新的高亮样式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:476
msgid "Do you want to permanently delete this highlighting style?"
msgstr "是否要永久删除此高亮样式？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:592
msgid "Unknown chapter"
msgstr "未知章节"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:662
msgid "Export highlights"
msgstr "导出高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:664
msgid "Format for exported highlights:"
msgstr "导出高亮格式："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:666
msgid "Plain text"
msgstr "纯文本"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:667
msgid "Markdown"
msgstr "Markdown"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:686
#, python-brace-format
msgid "{title} - highlights"
msgstr "{title} - 高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:729
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:731
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:655
msgid "Not found"
msgstr "未找到"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:729
#, python-brace-format
msgid "No other matches found for: {}"
msgstr "找不到 {} 的其他匹配项"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:731
#, python-brace-format
msgid "No matches found for: {}"
msgstr "找不到 {} 的匹配项"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:841
msgid "Do you want to permanently delete this highlight?"
msgstr "你确认要永久删除此高亮？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:851
msgid "Notes"
msgstr "批注"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:887
msgid "Do you want to permanently delete the selected highlight?"
msgid_plural "Do you want to permanently delete the {} selected highlights?"
msgstr[0] "你确认要永久删除这些{}已选择高亮？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:929
msgid "Show in book"
msgstr "在书籍中显示"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:933
msgid "Remove highlight"
msgstr "移除高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:945
msgid "Next match"
msgstr "下一匹配项"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:946
msgid "Previous match"
msgstr "上一匹配"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:954
msgid "Remove selected highlights"
msgstr "移除选定高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:957
msgid "All"
msgstr "全部"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:957
msgid "Select all highlights"
msgstr "选择所有高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:960
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/highlights.pyj:960
msgid "Export all or selected highlights"
msgstr "导出所有或选择的高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:48
msgid "Tap on back zone"
msgstr "轻点后方区域"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:49
msgid "Tap on forward zone"
msgstr "轻点前部区域"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:50
msgid "Tap in the controls zone"
msgstr "在控制区轻点"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:51
msgid "Long tap"
msgstr "长按"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:52
msgid "Two finger tap"
msgstr "双指轻点"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:53
msgid "Pinch in"
msgstr "双指收缩"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:54
msgid "Pinch out"
msgstr "双指放开"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:56
msgid "Flick in writing direction, to go back"
msgstr "在书写方向上轻拍，以返回"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:57
msgid "Flick in writing direction, to go forward"
msgstr "在写作方向上摇摆，继续前进"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:58
msgid "Flick perpendicular to writing direction, to go forward"
msgstr "垂直于书写方向轻拍，即可前进"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:59
msgid "Flick perpendicular to writing direction, to go back"
msgstr "垂直于书写方向轻拍，可后退"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:61
msgid "Drag finger in writing direction, to go back"
msgstr "在书写方向上拖动手指可返回"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:62
msgid "Drag finger in writing direction, to go forward"
msgstr "在书写方向上拖动手指，即可前进"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:63
msgid "Drag finger perpendicular to writing direction, to go back"
msgstr "拖动手指垂直于书写方向可后退"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:64
msgid "Drag finger perpendicular to writing direction, to go forward"
msgstr "将手指垂直于书写方向拖动，即可前进"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:66
msgid "Drag and hold finger in writing direction, to go back"
msgstr "在书写方向上拖动并手指按住，可返回"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:67
msgid "Drag and hold finger in writing direction, to go forward"
msgstr "在书写方向上拖动并手指按住，即可前进"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:68
msgid "Drag and hold finger perpendicular to writing direction, to go back"
msgstr "垂直于书写方向拖动并手指按住可后退"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/touch.pyj:69
msgid "Drag and hold finger perpendicular to writing direction, to go forward"
msgstr "拖动并手指按住垂直于书写方向，即可前进"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:164
msgid ""
"Text-to-Speech not available in this browser. You may need to install some "
"Text-to-Speech software."
msgstr "文本转语音在此浏览器中不可用。您可能需要安装文本转语音软件。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:166
msgid "An error has occurred with speech synthesis: "
msgstr "语音合成出现错误："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:167
msgid "Speaking failed"
msgstr "朗读失败"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:256
msgid "Configure Text-to-Speech"
msgstr "配置文本转语音"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:264
msgid "Floating with help text"
msgstr "浮动式帮助文本"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:265
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:74
msgid "Top"
msgstr "顶部"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:266
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:76
msgid "Bottom"
msgstr "底部"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:267
msgid "Top right"
msgstr "右上"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:268
msgid "Top left"
msgstr "左上"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:269
msgid "Bottom right"
msgstr "右下"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:270
msgid "Bottom left"
msgstr "左下"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:279
msgid "Filter voices"
msgstr ""

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:285
msgid "cloud based"
msgstr ""

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:292
msgid "No voices available"
msgstr ""

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:301
msgid "No matches"
msgstr "无匹配项"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:309
msgid "Speed of speech:"
msgstr "语音速度"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:312
msgid "Voice:"
msgstr ""

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/tts.pyj:317
msgid "Position of bar:"
msgstr ""

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_aloud.pyj:125
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_aloud.pyj:127
msgid "Pause reading"
msgstr "暂停阅读"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_aloud.pyj:129
msgid "Start reading"
msgstr "开始阅读"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_aloud.pyj:129
msgid "Resume reading"
msgstr "继续阅读"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_aloud.pyj:130
msgid "Slow down speech"
msgstr "减慢语速"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_aloud.pyj:131
msgid "Speed up speech"
msgstr "加快语速"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_aloud.pyj:132
msgid "Configure Read aloud"
msgstr "配置朗读功能"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_aloud.pyj:175
msgid "Tap/click on a word to start from there"
msgstr "点击字词以从此开始"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_aloud.pyj:177
msgid "Tap/click on a word to skip to it"
msgstr "点击字词以略过"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/read_aloud.pyj:179
msgid "Tap/click on a word to continue from there"
msgstr "点击字词以从此继续"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/toc.pyj:228
#, python-brace-format
msgid "The text \"{}\" was not found in the Table of Contents"
msgstr "在目录中未找到文本 \"{}\""

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/toc.pyj:242
msgid "Search Table of Contents"
msgstr "搜索目录"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:98
msgid "Scroll to the beginning of the current file"
msgstr "滚动至当前文件的开头处"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:99
msgid ""
"When the e-book is made of multiple individual files, scroll to the start of"
" the current file"
msgstr "当电子书由多个单独的文件组成时，滚动到当前文件的开头。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:105
msgid "Scroll to the beginning of the book"
msgstr "滚动到书籍开头"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:111
msgid "Scroll to the end of the book"
msgstr "滚动到书籍结尾"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:117
msgid "Scroll to the end of the current file"
msgstr "滚动到当前文件的结尾"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:118
msgid ""
"When the e-book is made of multiple individual files, scroll to the end of "
"the current file"
msgstr "当电子书由多个单独的 文件组成时，滚动到当前文件的结尾。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:124
msgid "Scroll backwards smoothly (by screen-fulls in paged mode)"
msgstr "平滑地向后滚动（在翻页模式下屏幕全屏）"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:125
msgid ""
"Scroll backwards, smoothly in flow mode and by screen fulls in paged mode"
msgstr "向后滚动，在卷轴模式下平滑地滚动，在翻页模式下全屏显示"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:131
msgid "Scroll forwards smoothly (by screen-fulls in paged mode)"
msgstr "平滑地向前滚动（在翻页模式下屏幕全屏）"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:132
msgid ""
"Scroll forwards, smoothly in flow mode and by screen fulls in paged mode"
msgstr "向前滚动，在卷轴模式下平滑地滚动，在翻页模式下全屏翻页"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:138
msgid "Scroll left"
msgstr "左翻"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:139
msgid "Scroll leftwards by a little in flow mode and by a page in paged mode"
msgstr "在卷轴模式下向左滑动一点，在翻页模式下向左翻页"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:145
msgid "Scroll right"
msgstr "右翻"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:146
msgid "Scroll rightwards by a little in flow mode and by a page in paged mode"
msgstr "在卷轴模式下向右滑动一点，在翻页模式下向右翻一页"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:152
msgid "Scroll backwards by screen-fulls"
msgstr "向后滑动全屏"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:158
msgid "Scroll forwards by screen-fulls"
msgstr "向前滑动全屏"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:164
msgid "Scroll to the previous section"
msgstr "翻到上一章"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:170
msgid "Scroll to the next section"
msgstr "翻到下一章"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:188
msgid "Show/hide Table of Contents"
msgstr "显示/隐藏 目录"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:200
msgid "Follow links with the keyboard"
msgstr "使用键盘快捷键跟踪链接"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:212
msgid "Copy current location to clipboard"
msgstr "将当前位置复制到剪切板"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:218
msgid "Copy current location as calibre:// URL to clipboard"
msgstr "将当前位置以calibre:// URL 形式复制到剪切板"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:224
msgid "Start search"
msgstr "开始搜索"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:230
msgid "Find next"
msgstr "查找下一项"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:236
msgid "Find previous"
msgstr "查找上一项"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:242
msgid "Increase font size"
msgstr "放大字体"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:248
msgid "Decrease font size"
msgstr "缩小字体"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:254
msgid "Restore default font size"
msgstr "恢复默认字体大小"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:260
msgid "Increase number of pages per screen"
msgstr "增加每屏的页数"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:266
msgid "Decrease number of pages per screen"
msgstr "减少每屏的页数"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:272
msgid "Make number of pages per screen automatic"
msgstr "自动生成每屏的页数"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:278
msgid "Toggle full screen"
msgstr "切换全屏显示"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:284
msgid "Toggle between Paged mode and Flow mode for text layout"
msgstr "在翻页模式和卷轴模式之间切换界面的布局"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:290
msgid "Toggle the scrollbar"
msgstr "切换滚动条"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:302
msgid "Show/hide bookmarks"
msgstr "显示/隐藏 书签"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:308
msgid "Create a new bookmark"
msgstr "创建一个新书签"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:314
msgid "Show the book metadata"
msgstr "显示书籍元数据"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:320
msgid "Change settings quickly by creating and switching to \"profiles\""
msgstr "通过创建并切换到“配置文件”来快速更改设置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:332
msgid "Alter the current selection forward by a word"
msgstr "当前所选内容向前一个字"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:338
msgid "Alter the current selection backwards by a word"
msgstr "当前所选内容向后一个字"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:344
msgid "Alter the current selection forward by a character"
msgstr "当前所选内容向前一个字符"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:350
msgid "Alter the current selection backwards by a character"
msgstr "当前所选内容向后一个字符"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:356
msgid "Alter the current selection forward by a line"
msgstr "当前所选内容向前一行"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:362
msgid "Extend the current selection to the start of the line"
msgstr "扩展选择到行首"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:368
msgid "Extend the current selection to the end of the line"
msgstr "扩展选择到行尾"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:380
msgid "Alter the current selection backwards by a line"
msgstr "当前所选内容向后一行"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:386
msgid "Alter the current selection forward by a paragraph"
msgstr "当前所选内容向前一个段落"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:392
msgid "Alter the current selection backwards by a paragraph"
msgstr "当前选定内容向后一个段落"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:399
msgid "Show the E-book viewer controls"
msgstr "显示电子书阅读器控件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:405
msgid "Show E-book viewer preferences"
msgstr "显示电子书阅读器首选项"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:411
msgid "Go to a specified book location or position"
msgstr "跳转到书籍指定位置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:417
msgid "Toggle auto-scroll"
msgstr "切换成自动滚动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:423
msgid "Auto scroll faster"
msgstr "快速自动滚动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:429
msgid "Auto scroll slower"
msgstr "缓慢自动滚动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:446
msgid "Sync last read position/annotations"
msgstr "同步到最近的阅读位置/标注"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:456
msgid "Navigation"
msgstr "导航"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:457
msgid "Interface"
msgstr "界面"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:468
msgid "Show/hide Inspector"
msgstr "显示/隐藏开发者工具"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:474
msgid "Show/hide the word lookup panel"
msgstr "显示/隐藏单词查找面板"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:481
msgid "Quit the E-book viewer"
msgstr "退出电子书阅读器"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:493
msgid "Toggle the toolbar"
msgstr "切换工具栏"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:499
msgid "Toggle the highlights panel"
msgstr "切换高亮面板"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/shortcuts.pyj:505
msgid "Edit this book"
msgstr "编辑此书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/bookmarks.pyj:20
msgid "Do you want to permanently delete this bookmark?"
msgstr "你确认要永久删除此书签？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/bookmarks.pyj:28
msgid "Enter new title for bookmark:"
msgstr "编辑书签标题"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/bookmarks.pyj:40
msgid "Remove this bookmark"
msgstr "删除书签"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/bookmarks.pyj:41
msgid "Edit this bookmark"
msgstr "编辑书签"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/bookmarks.pyj:54
msgid "Enter title for bookmark:"
msgstr "编辑书签标题："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/bookmarks.pyj:74
msgid "New bookmark"
msgstr "创建新书签"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/profiles.pyj:31
msgid "Saved: "
msgstr "已保存的："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/profiles.pyj:49
#, python-brace-format
msgid "Are you sure you want to delete the saved profile named: {}?"
msgstr "您确定要删除名为：{}的已保存配置文件吗？"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/profiles.pyj:68
msgid "Load settings from one of the previously saved profiles below…"
msgstr "从下面之前保存的配置文件之一加载设置…"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/profiles.pyj:75
msgid "Restore settings to default values"
msgstr "将设置恢复为默认值"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/profiles.pyj:78
msgid "Delete this profile"
msgstr "删除此配置文件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/profiles.pyj:89
msgid "Loading saved profiles, please wait…"
msgstr "正在加载保存的配置文件，请稍候…"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/profiles.pyj:102
msgid "Save current settings as profile:"
msgstr "将当前设置另存为配置文件："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/profiles.pyj:103
msgid "Name of profile"
msgstr "配置文件的名称"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:30
msgid "Next section"
msgstr "下一章"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:32
msgid "Previous section"
msgstr "上一章"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:33
msgid "Book start"
msgstr "书籍开始"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:34
msgid "Book end"
msgstr "书籍结束"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:35
msgid "Metadata"
msgstr "元数据"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:35
msgid "Details about this book"
msgstr "本书详情"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:39
msgid "Book page in library"
msgstr "书库中的书籍页面"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:39
msgid "The page for this book in the calibre library"
msgstr "calibre 书库中该书的页面"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:42
msgid "Location"
msgstr "位置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:44
msgid "Page number"
msgstr "页码"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:44
msgid "Typically the page number from a paper edition of this book"
msgstr "通常是本书纸质版的页面号"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:70
#, python-brace-format
msgid "Currently on page: {}"
msgstr "当前位于页面：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:72
#, python-brace-format
msgid "Currently on pages: {}"
msgstr "当前位于页面：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:117
msgid "Current location:"
msgstr "当前位置："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:123
msgid "No such location"
msgstr "没有该位置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:123
#, python-brace-format
msgid "No location {} found"
msgstr "找不到位置{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:131
msgid "No such reference"
msgstr "引用不存在"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:131
#, python-brace-format
msgid "No reference {} found"
msgstr "找不到引用{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:136
#, python-brace-format
msgid "Current position: {}"
msgstr "当前阅读位置：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:140
msgid ""
"Type the position, location or reference below. For a reference type ref: "
"followed by the reference:"
msgstr "在下面输入位置、位置或参考。 对于引用类型 ref: 后跟引用："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:154
msgid "Not a valid book position"
msgstr "不是有效的书籍阅读位置 "

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:154
#, python-brace-format
msgid "{} is not a valid book position"
msgstr "{}不是有效的书籍阅读位置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:163
msgid "Go to:"
msgstr "转到："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:168
msgid "Go"
msgstr "搜索"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:175
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:177
msgid "URL for this position:"
msgstr "当前阅读位置的URL"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:109
msgid "Welcome to the <b>calibre E-book viewer</b>!"
msgstr "欢迎使用calibre 电子书阅读器！"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:111
msgid "Use the <b>PageUp/PageDn</b> or <b>Arrow keys</b> to turn pages"
msgstr "使用 <b>PageUp/PageDown</b> 或 <b>方向键</b> 翻页"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:113
#, python-brace-format
msgid ""
"Press the <b>Esc</b> key or <b>{}</b> or <b>tap on the top third</b> of the "
"text area to show the viewer controls"
msgstr "按 <b>Esc </b> 键或 <b>{}</b> 或 <b>轻触文本区域的顶部三分之一</b> 以显示阅读器控件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:114
msgid "control+click"
msgstr "Ctrl+单击"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:114
msgid "right click"
msgstr "右击"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:117
msgid "Press any key to continue…"
msgstr "按任意键继续。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:124
msgid "Tap to turn back"
msgstr "点击返回 "

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:126
msgid "Tap to turn page"
msgstr "点击翻页"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:144
msgid "Tap (or right click) for controls"
msgstr "点击(或右键单击)控件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:291
msgid "Bootstrapping book reader..."
msgstr "正在打开书籍阅读器……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:348
msgid "Not a calibre library book"
msgstr "不是 calibre书库中的书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:348
msgid ""
"This book is not a part of a calibre library, so no calibre:// URL for it "
"exists."
msgstr "此书不属于calibre书库,无法跳转到calibre:// URL."

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:655
#, python-brace-format
msgid "The text: <i>{}</i> is present on this page but not visible"
msgstr "文本 <i>{}</i> 存在该页面上但不可见"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:817
msgid "There was an error processing the book"
msgstr "处理书籍时出现错误"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:821
msgid "No auto scroll in paged mode"
msgstr "在翻页模式下没有自动滚动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:822
msgid ""
"Switch to flow mode (Viewer preferences->Page layout) to enable auto "
"scrolling"
msgstr "切换到卷轴模式（阅读器首选项->页面布局）以启用自动滚动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:824
msgid "In flow mode"
msgstr "卷轴模式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:825
msgid ""
"Cannot change number of pages per screen in flow mode, switch to paged mode "
"first."
msgstr "无法更改卷轴模式下每屏的页数，请先切换到翻页模式。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:896
#, python-brace-format
msgid "Loading next section from <i>{title}</i>, please wait…"
msgstr "正在从 <i>{title}</i> 加载下一节，请稍候…"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:906
#, python-brace-format
msgid "Searching for: {}"
msgstr "检索：{}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:978
msgid "Invalid book"
msgstr "无效的书籍"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:978
msgid "This book is empty, with no items in the spine"
msgstr "这本书籍是空的，书脊里没有任何项目"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:1130
msgid "Invalid link"
msgstr "无效链接"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:1130
#, python-brace-format
msgid "This link points to the file {} which does not exist in the book"
msgstr "此链接指向书籍 {} 中不存在的文件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:1175
msgid "Destination does not exist"
msgstr "目标不存在"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:1175
#, python-brace-format
msgid "The file {} does not exist in this book"
msgstr "文件{}在此书中不存在"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/word_actions.pyj:39
msgid "Required fields missing"
msgstr "缺少必备字段"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/word_actions.pyj:39
msgid "You must specify both a name and a URL."
msgstr "您必须指定名称和超链接"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/word_actions.pyj:56
#, python-brace-format
msgid ""
"Enter the name and URL for a custom lookup source. The URL must contain  {0}"
" in it, which will be replaced by the word being looked up. For example:  "
"{1}"
msgstr "输入名称和 URL 来自定义查找源。URL 必须包含 {0}，这将被实际搜索的关键词替换。比如：{1}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/word_actions.pyj:64
msgid "URL:"
msgstr "超链接"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/word_actions.pyj:91
msgid "Choose a custom lookup to remove"
msgstr "选择要删除的自定义查询"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/word_actions.pyj:92
msgid "Cancel (no removals)"
msgstr "取消（不会删除）"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/word_actions.pyj:114
msgid "Google dictionary"
msgstr "Google 词典"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/word_actions.pyj:115
msgid "Wordnik"
msgstr "Wordnik"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/word_actions.pyj:117
msgid "Add a custom lookup"
msgstr "添加自定义查询"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/word_actions.pyj:119
msgid "Remove a custom lookup"
msgstr "删除自定义查询"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/misc.pyj:44
msgid ""
"The username of a Content server user that you want all annotations synced "
"with. Use the special value * to sync with anonymous users"
msgstr "要与所有标注同步的内容服务器的用户的用户名。使用特殊值*与匿名用户同步"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/misc.pyj:51
msgid "Sync bookmarks/highlights with Content server user:"
msgstr "与内容服务器的用户同步书签/高亮："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/misc.pyj:54
msgid "Remember last used window size and position"
msgstr "记住最后使用的窗口大小与位置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/misc.pyj:55
msgid "Show a toolbar with the most useful actions"
msgstr "显示最常用的操作工具栏"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/misc.pyj:58
msgid "Customize toolbar"
msgstr "自定义工具栏"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/misc.pyj:59
msgid "Keep the toolbar in full screen mode (needs restart)"
msgstr "全屏模式下显示工具栏（需重启程序）"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/misc.pyj:60
msgid "Remember current page when quitting"
msgstr "退出时记住当前页面"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/misc.pyj:61
msgid "Restore open panels such as Table of Contents, Search, etc. on restart"
msgstr "在下次打开时恢复打开的目录、搜索等面板"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/misc.pyj:62
msgid ""
"Keep a copy of annotations/bookmarks in the e-book file, for easy sharing"
msgstr "保存一份标注/书签在电子书文件中，便于共享"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/misc.pyj:64
msgid "Allow only a single instance of the viewer (needs restart)"
msgstr "仅允许打开一个阅读器（需重启程序）"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/misc.pyj:65
msgid "Hide mouse-over tooltips in the book text"
msgstr "隐藏书籍文本中的鼠标悬停工具提示"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/misc.pyj:66
msgid "Auto hide the mouse cursor when unused for a few seconds"
msgstr "在几秒钟不使用后自动隐藏鼠标光标"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/font_size.pyj:128
msgid "Sample to preview font size"
msgstr "预览字体大小示例"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:50
#, python-brace-format
msgid "Current window size is: <b>{0}x{1}</b> pixels"
msgstr "当前窗口尺寸是： <b>{0}x{1}</b> 像素"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:51
msgid "Change the page margins (in pixels) below"
msgstr "请在下方修改页边距（单位：像素）"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:53
msgid "Top:"
msgstr "顶部："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:53
msgid "Bottom:"
msgstr "底部："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:53
msgid "Left:"
msgstr "左边："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:53
msgid "Right:"
msgstr "右边："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:69
msgid ""
"Choose the page layout mode. In paged mode, the text is split up into "
"individual pages, as in a paper book. In flow mode text is presented as one "
"long scrolling page, as in web browsers."
msgstr "请选择页面布局模式。在翻页模式中，文字会被分散到不同页面，就像纸质书一样。在卷轴模式中，文字会被展现在一个长的滚动页面， 就像网页浏览器一样。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:77
msgid "Paged mode"
msgstr "翻页模式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:79
msgid "Flow mode"
msgstr "卷轴模式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:81
msgid ""
"In paged mode, control the number of pages per screen. A setting of zero "
"means the number of pages is set based on the screen size."
msgstr "在翻页模式中，控制每屏显示的页面数。设置为0意味着页面数将取决于屏幕大小。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:86
msgid "Portrait:"
msgstr "纵向："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:87
msgid "Landscape:"
msgstr "横向："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:90
msgid ""
"Change the maximum screen area (in pixels) used to display text. A value of "
"zero means that all available screen area is used."
msgstr "更改用于显示文本的最大屏幕面积(以像素为单位)。值为零意味着使用所有可用的屏幕区域。 "

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:98
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:132
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:114
msgid "Miscellaneous"
msgstr "杂项"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:100
msgid "Preserve cover aspect ratio"
msgstr "保持封面的宽高比"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:108
msgid "When opening a book enter fullscreen:"
msgstr "打开书籍时全屏显示："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:109
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:111
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:235
msgid "Always"
msgstr "总是"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:113
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:231
msgid "Never"
msgstr "从不"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/user_stylesheet.pyj:54
msgid "Change image"
msgstr "更换图片"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/user_stylesheet.pyj:56
msgid "Clear image"
msgstr "清除图片"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/user_stylesheet.pyj:64
msgid "Image URL"
msgstr "图片URL"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/user_stylesheet.pyj:71
msgid "Background image style"
msgstr "背景图片样式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/user_stylesheet.pyj:73
msgid "Scaled"
msgstr "缩放"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/user_stylesheet.pyj:74
msgid "Tiled"
msgstr "平铺"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/user_stylesheet.pyj:83
msgid "Background image fade (%)"
msgstr "背景图片淡化(%)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/user_stylesheet.pyj:87
msgid ""
"Fading of the background image is done by blending it with the background "
"color"
msgstr "通过与背景色混合以实现背景图片淡化"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/user_stylesheet.pyj:112
msgid "Choose a background image to display behind the book text"
msgstr "选择书籍文本的背景图片"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/user_stylesheet.pyj:120
msgid ""
"A CSS style sheet that can be used to control the look and feel of the text."
" For examples, click"
msgstr "CSS样式表，可用于控制文本的外观。比如，点击"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/user_stylesheet.pyj:123
msgid "here."
msgstr "这里。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/user_stylesheet.pyj:121
msgid "Examples of user style sheets"
msgstr "用户样式表例子"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/user_stylesheet.pyj:124
msgid ""
"Note that you can use the selectors body.calibre-viewer-paginated and "
"body.calibre-viewer-scrolling to target the Paged and Flow modes. Similarly,"
" use body.calibre-viewer-light-colors and body.calibre-viewer-dark-colors to"
" target light and dark color schemes."
msgstr "请注意，您可以使用选择器 body.calibre-viewer-paginated 和 body.calibre-viewer-scrolling 以确定翻页模式和卷轴模式。类似的，使用 body.calibre-viewer-light-colors 和 body.calibre-viewer-dark-colors 来确定浅色和深色方案。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/keyboard.pyj:98
msgid "Add a new shortcut"
msgstr "添加一个新快捷方式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/keyboard.pyj:106
msgid "Press the key combination to use as a shortcut"
msgstr "按下按键组合作为快捷键"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/keyboard.pyj:140
msgid "Existing shortcuts:"
msgstr "现有快捷键："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/keyboard.pyj:170
msgid "Search for shortcut"
msgstr "查找快捷键"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/touch.pyj:98
msgid "Tapping"
msgstr "点击"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/touch.pyj:99
msgid ""
"There are three tap zones, depending on where on the screen you tap. When "
"the tap is on a link, the link is followed, otherwise a configurable action "
"based on the zone is performed."
msgstr "根据您点击的位置，共划分有三个点击区域。点击链接则会打开，否则将执行根据区域配置的操作。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/touch.pyj:111
msgid "Two finger gestures"
msgstr "双指手势"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/touch.pyj:121
msgid "Swiping"
msgstr "滑动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/touch.pyj:122
msgid ""
"Swiping works differently in paged and flow mode, with different actions. "
"For an English like language, swiping in the writing direction means swiping"
" horizontally. For languages written vertically, it means swiping "
"vertically. For languages written left-to-right \"going forward\" means "
"swiping right-to-left, like turning a page with your finger."
msgstr "在分页模式和流式布局模式下，通过不同的操作，滑动的效果不同。对于类似英语的语言来说，在书写方向上滑动意味着水平滑动。对于垂直书写的语言，这意味着垂直滑动。对于从左到右书写的语言来说，“前进”意味着从右到左滑动，就像用手指翻页一样。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/touch.pyj:127
msgid "Swiping in paged mode"
msgstr "在翻页模式下滑动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/touch.pyj:140
msgid "Swiping in flow mode"
msgstr "在滚动模式下滑动"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:105
msgid "Up"
msgstr "向上"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:107
msgid "Down"
msgstr "向下"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:182
msgid "Show a popup bar with common actions next to selected text"
msgstr "在所选文本旁边显示带有常用操作的弹出菜单"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:184
msgid "URL to query when searching the internet"
msgstr "搜索Internet时要查询的URL"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:185
#, python-brace-format
msgid "The {q} in the URL is replaced by the selected text"
msgstr "URL中的{q}将替换为所选文本"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:189
msgid "Customize which actions are shown in the selection popup bar"
msgstr "自定义选中文字后的操作栏中的操作项"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:192
msgid "Current actions"
msgstr "当前操作项"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:194
msgid "Available actions"
msgstr "可用操作项"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:198
msgid "Quick highlight actions"
msgstr "快速高亮操作"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:199
msgid ""
"Choose highlight styles that will have dedicated buttons in the selection "
"bar to create highlights with a single click"
msgstr "选择在“选中文字操作栏”的高亮样式，以快速创建高亮"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:202
msgid "Citing text"
msgstr "引用文本"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:204
msgid "Template for citing plain text:"
msgstr "引用纯文本模板："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:206
msgid "Template for citing highlighted text:"
msgstr "引用高亮文本的模板："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:210
#, python-brace-format
msgid ""
"{text} and {url} are available in both types of template. Additionally, "
"{timestamp}, {chapter}, {notes}, {style_type}, {style_kind} and "
"{style_which} are available when citing a highlight."
msgstr "{text}和  {url} 在两种类型的模板中都可用。此外，引用高亮显示时可以使用{timestamp}, {chapter}, {notes}, {style_type}, {style_kind} 和 {style_which}。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/selection.pyj:218
msgid "Use \"}}\" and \"{{\" to escape \"}\" and \"{\"."
msgstr "使用\"}}\" 和 \"{{\" 以逸出 \"}\" 和 \"{\"。"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:106
msgid "Cannot remove"
msgstr "无法移除"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:106
msgid "Cannot remove a builtin color scheme"
msgstr "无法移除内置配色方案"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:141
msgid "Invalid color"
msgstr "无效的颜色"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:141
#, python-brace-format
msgid "The color {} is not a valid color"
msgstr "{}颜色非法"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:151
msgid "Name not specified"
msgstr "未指定名称"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:151
msgid "You must specify a name for the color scheme"
msgstr "您必须为配色方案指定名称"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:226
msgid "Choose a color scheme below"
msgstr "请从下面选择一个配色方案"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:230
msgid "Override all book colors:"
msgstr "覆盖所有书籍中设置的颜色："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:233
msgid "In dark mode"
msgstr "暗黑模式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:245
msgid "New scheme"
msgstr "新建方案"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:246
msgid "Edit scheme"
msgstr "编辑方案"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:247
msgid "Remove scheme"
msgstr "移除方案"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:254
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:273
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:256
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:275
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:260
msgid "Background"
msgstr "背景"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:264
msgid "Foreground"
msgstr "前景"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:270
msgid "Background:"
msgstr "背景："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:271
msgid "Foreground:"
msgstr "前景："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:272
msgid "Link:"
msgstr "链接："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:281
msgid "Top margin:"
msgstr "上边距："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:282
msgid "Bottom margin:"
msgstr "下边距："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:283
msgid "Left margin:"
msgstr "左边距："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:284
msgid "Right margin:"
msgstr "右边距："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:30
msgid "Empty"
msgstr "空白"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:32
msgid "Book title"
msgstr "书名"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:33
msgid "Authors"
msgstr "作者"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:34
msgid "Series"
msgstr "丛书"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:36
msgid "Top level section"
msgstr "顶层章节名"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:37
msgid "Current section"
msgstr "当前章节名"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:38
msgid "View mode"
msgstr "浏览模式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:39
msgid "View mode as icon"
msgstr "以图标作为视图模式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:41
msgid "Clock"
msgstr "时钟"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:42
msgid "Controls button on hover"
msgstr "控制按钮处于悬浮状态"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:44
msgid "Progress"
msgstr "进度"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:45
msgid "Time to read book"
msgstr "阅读书籍时间"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:46
msgid "Time to read chapter"
msgstr "阅读章节时间"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:47
msgid "Time to read chapter and book"
msgstr "阅读章节和书籍时间"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:48
msgid "Position in book"
msgstr "书内位置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:49
msgid "Position in chapter"
msgstr "章节内位置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:50
msgid "Pages in chapter"
msgstr "本章的页数"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:51
msgid "Pages from paper edition"
msgstr "纸质版的页面 "

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:60
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:67
msgid "Left"
msgstr "左"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:61
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:68
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:75
msgid "Middle"
msgstr "中"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:62
#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:69
msgid "Right"
msgstr "右"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:104
msgid "Header"
msgstr "页眉"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:104
msgid "Footer"
msgstr "尾部"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:105
msgid "Left margin"
msgstr "左边距"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:105
msgid "Right margin"
msgstr "右边距"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:106
msgid "Controls footer"
msgstr "单击右键后显示的页脚"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:171
msgid "almost done"
msgstr "快完成了"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:173
#, python-brace-format
msgid "{} min"
msgid_plural "{} mins"
msgstr[0] "{} 分"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:175
#, python-brace-format
msgid "{} hour"
msgid_plural "{} hours"
msgstr[0] "{} 小时"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:176
#, python-brace-format
msgid "{} h {} mins"
msgstr "{} 小时 {} 分"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:200
msgid "Show viewer controls"
msgstr "显示阅读器控件"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:213
#, python-brace-format
msgid "{0} of {1}"
msgstr "{1}的{0}"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:225
msgid "Paged"
msgstr "分页"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:225
msgid "Flow"
msgstr "流动布局"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/head_foot.pyj:230
msgid "Calculating..."
msgstr "计算中……"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:69
msgid "Control how scrolling works in paged mode"
msgstr "控制翻页模式下的翻页方式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:72
msgid "Mouse wheel scrolls by screen fulls instead of pages"
msgstr "鼠标滚轮滚动整屏而非单页"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:74
msgid "Horizontal mouse wheel jumps to next/previous section"
msgstr "水平移动鼠标滚轮跳转到下一个/上一个部分"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:76
msgid "Clicking on the margins scrolls by screen fulls instead of pages"
msgstr "点击边缘时滚动整屏而非单页"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:81
msgid "Pixel scroll threshold:"
msgstr "像素滚动阈值："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:82
msgid ""
"When using a touchpad or mouse wheel that produces scroll events in pixels, "
"set the number of pixels before a page turn is triggered"
msgstr "使用触摸板或鼠标滚轮以像素为单位生成翻页事件时，请设置触发翻页的像素数"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:90
msgid "Control how smooth scrolling works in flow mode"
msgstr "控制平滑滚动在卷轴模式下的工作方式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:94
msgid ""
"Stop at internal file boundaries when smooth scrolling by holding down the "
"scroll key"
msgstr "在平滑滚动时按住滚动键以在内部文件边界处停止"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:100
msgid "Smooth scrolling speed in lines/sec:"
msgstr "在行/章节内的平滑翻页速度："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:107
msgid "Auto scrolling speed in lines/sec:"
msgstr "在行/章节内的自动翻页速度："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:114
msgid "Seconds to pause before auto-scrolling past internal file boundaries:"
msgstr "自动滚动超过内部文件边界之前暂停的秒数："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:115
msgid "Use negative values to not auto-scroll past internal file boundaries"
msgstr "使用负值以防止自动滚动超出内部文件边界"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:122
msgid "Seconds to pause when mouse-scrolling past internal file boundaries:"
msgstr "鼠标移出内部文件边界时，暂停的秒数："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:123
msgid "Set to zero to scroll past internal file boundaries without delay"
msgstr "设为零可取消滚动出内部文件边界时的延时"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:134
msgid "Show a scrollbar"
msgstr "显示滚动条"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:136
msgid "Invert the page turn tap areas"
msgstr "对调翻页点击区域"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/scrolling.pyj:137
msgid ""
"Have tapping on the left side turn the page forward and the right side "
"backwards"
msgstr "点左边翻到下一页，点右边翻到上一页"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:31
msgid "Configure book reader"
msgstr "配置阅读器"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:104
msgid "Colors"
msgstr "颜色"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:104
msgid "Colors of the page and text"
msgstr "页面和文字颜色"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:105
msgid "Page layout"
msgstr "页面布局"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:105
msgid "Page margins and number of pages per screen"
msgstr "页边距和每屏显示页数"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:106
msgid "Styles"
msgstr "样式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:106
msgid "Style rules for text and background image"
msgstr "文本和背景图像的样式规则"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:107
msgid "Headers and footers"
msgstr "页眉和页脚"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:107
msgid "Customize the headers and footers"
msgstr "自定义页眉和页脚"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:108
msgid "Scrolling behavior"
msgstr "滚动设置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:108
msgid "Control how the viewer scrolls"
msgstr "控制阅读器滚动的方式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:109
msgid "Selection behavior"
msgstr "选中内容后的操作"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:109
msgid "Control how the viewer selects text"
msgstr "控制阅读器选择文本的方式"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:110
msgid "Touch behavior"
msgstr "触控行为"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:110
msgid "Customize what various touchscreen gestures do"
msgstr "自定义各种触摸屏手势的功能"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:111
msgid "Keyboard shortcuts"
msgstr "键盘快捷键"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:111
msgid "Customize the keyboard shortcuts"
msgstr "自定义键盘快捷键"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:113
msgid "Fonts"
msgstr "字体"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:113
msgid "Font choices"
msgstr "字体选择"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:114
msgid "Window size, last read position, toolbar, etc."
msgstr "窗口大小、最后阅读位置，工具栏等"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/fonts.pyj:28
msgid "— Choose a font —"
msgstr "选择字体"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/fonts.pyj:42
msgid "Serif"
msgstr "衬线"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/fonts.pyj:43
msgid "Sans-serif"
msgstr "非衬线"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/fonts.pyj:44
msgid "Monospace"
msgstr "等宽"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/fonts.pyj:84
msgid "Choose fonts to use for un-styled text:"
msgstr "选择用于无样式文本的字体："

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/fonts.pyj:92
msgid "Serif family"
msgstr "衬线字体"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/fonts.pyj:93
msgid "Sans-serif family"
msgstr "非衬线字体"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/fonts.pyj:94
msgid "Monospace family"
msgstr "等宽字体"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/fonts.pyj:95
msgid "Standard font"
msgstr "标准字体"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/fonts.pyj:98
msgid "Zoom related settings"
msgstr "缩放相关设置"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/fonts.pyj:100
msgid "Zoom step size (%)"
msgstr "每次缩放的比例(%)"

#: /__w/calibre/calibre/src/pyj/read_book/prefs/fonts.pyj:101
msgid "Minimum font size (px)"
msgstr "最小字体大小（像素）"
